啲中醫撚真係痴撚線，講咩陰陽五行就學人睇左醫病

咩你陰虛你陽虛，你肝膽火重

2019啦大佬！！

真係個腦有病先睇中醫

睇症醫病

香港人報仇

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

WE SHALL NEVER SURRENDER

agger

拉
西醫仲on9
食D化學野就以為對身體好

中藥藥材個d植物咪又化學結構

你估真係神草啊？

曲？

哲學指導科學，中華文明就係戇鳩

中醫技術係有work嘅部份，但啲上古典籍根本不知所謂

比外國人笑囉所以

其實好多病都要西醫至醫得到，但西醫用藥係提煉出黎所以必然有副作用，中醫今時今日主要係幫助西醫醫好病後的身體調理，呢樣嘢的確係中醫有效過西醫。

唔緊要
樓主一生咪撚睇中醫
一睇就死全家，比車撞撚死
順手block埋啲on9 仔，你串我唔撚到lu 傻鳩樓主

點解提煉一定有副作用
提煉係令到你食落肚嘅嘢100%係你要嘅嘢

咁你睇吓化療同醫呼吸疾病的特敏福……等等，西醫自己都話係有副作用啦。

中醫梗係冇副作用, 本身都冇用又點會有副作用

屌真，安慰劑當治本唔治標

係你睇少人啫，講身體調理，中醫改善體質的確好有效，只係你唔信冇去睇所以點都唔會明白。

之前幾個月無氣無力 體力差左十年以上
去過醫院做身體查話我乜事都無
中醫就話我陰虛 宜家keep住食中藥 好番九成

中醫的用詞係好古老，其實現代化咁講，中醫的理論係每個人體質都唔同，所以用藥係要因應你個人的體質而定，唔係個個都一樣。

D中醫撚駁唔到就叫人死全家
十足中國人，講野唔洗理據，9吹話有用就得

中醫柒左冇標準

不過冇儀器西醫咪又係廢

西醫靠儀器 並唔係醫術勁

冇儀器一樣冇計

贏在科學

中藥冇負作用唔會對身體唔好
番去睇十八反十九畏啦
大把有劇毒既中藥都唔知

西醫診斷只靠議器
睇少d中醫文打飛機啦
西醫有好多診斷方法囉
唔係只用議器
又要推理咁
你個得中醫望聞問切咩屌

太撚多庸醫姐
實有好嘅中醫師架 只係你未遇到

又高手在民間？

西醫都好多人屌斷錯症啦
推理一樣錯錯先再用儀器

西醫都好多庸醫

中醫個個斷岩證
就係怕推理錯，先用議器對答案

中醫勝在平
幾十蚊就有張醫生紙

的確係喎
你唔能夠話你睇左十個中醫都醫唔掂
就話哂中醫呢樣野冇撚用架嘛

我會揀啲喺香港畢業嘅後生中醫
大多數都有啲sense 識少少科學

一個治標 一個治本

ching 自己人？

冇錯

大陸讀中醫個班個樣成個弱智仔咁
Dse0分都讀得
邊敢睇佢地啊

中國乜撚都柒過人

啲中醫撚真係迷信到呢

你老味去睇中醫個時你問個老野自己有咩病，佢走黎答乜撚野邪氣入體要驅邪固正氣，屌你老母宜家驅鬼咩係得你啲戇鳩仔先信

傻閪先會以為中醫能治百病

起碼有儀器做後盾
中醫？搵李時珍出黎幫手咩

唔好話陰氣太重易比鬼上身啊屌
請玉皇大帝上身啊笨

係咪踩親你呀大陸畢業仔

講幾句咩陰陽者，天地之道也，萬物之綱紀，變化之父母....

啲人：哇，宜個中醫好勁咁

急急如律令

咪on9 中醫博大精深，係用長期去搞個身體， 係以本為出發點 唔係治標 你睇中共依加咩環境就知啦，去到40,50歲就開始生cancer就知佢用毒方面已經出神入化，左溝右溝 溝到你壯年就為黨做事 老年就減輕黨支出。

中醫用詞古老所以啲人覺得佢哋9up，其實中醫都好科學，古時係搵人黎試藥，再觀察病人的生理變化去了解用藥的配搭同份量的，可以話一條藥方的研究成果係用人命做實驗換番黎。

唔怪得中醫撚仲生存到

的確大部份嘅藥都有副作用。不過提煉唔會令到一個人出現副作用，多數都係因為個人嘅體質同埋用藥劑量過多/小。

好似煮飯咁

其實唔係唔信中醫
只係睇過大陸畢業嘅中醫
自此唔係好信
因為真係劣撚過明將壽司

中藥冇副作用？只係佢唔會同你講，又唔會幫你check
入醫院望下幾多人食中藥食到肝腎衰竭，睇下點解馬兜鈴、防己、麻黃比人ban左唔準賣

譚祠同,魯迅都大力揭穿過中醫.
康熙都罵過中醫.

烏頭鹼，馬兜鈴酸已經係中藥有毒成分
雷公藤醫風濕都搞到不育啦

今時今日中藥有問題係啲種植者有問題，為咗草藥產量，用上大量激素同農藥黎種植，呢個結果係人的貪婪使到藥品冇良好質量，同中醫本身係無關。

冇錯
中醫呃鳩魯迅搵咩平地木
好地地講中藥名唔得既
就係知佢老豆醫唔好
就搵藉口話係佢搵唔到藥，所以醫唔好

烏頭鹼，馬兜鈴酸已經係中藥有毒成分
雷公藤醫風濕都搞到不育啦

繼續兜

唔係種野有問題，係本身隻草有毒
馬兜鈴同麻黃素翎女多幾次個臀就玩完
當然中醫唔會同你講，等你入醫院已經太遲

麻黃鹼係可以做毒品添
中醫撚點解釋

川烏附子呢啲食到入icu係基本啦
仲要唔認

我就當呢幾隻藥真係有問題，咁港女好多經期出血過多手腳冰冷，睇極西醫都唔好，但改睇中醫後長期食中藥調理的確改善咗好多，唔信可以問吓人好多女人經期有問題最終都係長食中藥調理好身體的。

咩中藥有咩四氣五味
我條撚咩氣咩味都齊曬添，含一含能醫百病

當
駁吾刀

唔係話冇效
不過絕對係有唔少副作用，唔洗神化中醫
《素問‧五常政大論》: 「大毒治病，十去其六;常毒治病，十去其七; 小毒治病，十去其八; 無毒治病，十去其九。」
此之謂也

咪就係
咩火神派，笑死人咩
以為先煎完再過冷河就冇事
死神派炸

樓主要明白一個道理, 你永遠無可能說服蠢人, 因為佢地個真係裝屎

由得佢地了

你加咗鹽.
個中醫並非<知道無得醫>.
如果好似你咁講,佢<知道>既話,咁佢都可算是神醫了,可惜唔係咁.

老老實實有時撚下班傻鳩都幾好玩
拖拖下症死撚左就好笑

中醫係經驗>科學實證既醫學 有一定可信性囉
當輔助醫療還可以 但單靠中醫真係會收皮

醫唔好唔識醫，hea 9你炸

現代醫學所有研究方法、過程同成果都放曬上網俾所有人睇到
所有人都可以挑戰同檢驗
中醫仲停留係我個朋友個姨婆個鄰居話有效嘅階段
一俾人用科學實驗證明冇料到就同中國武術一樣用幾個藉口
1. 果個中醫冇料到
2. 有料到嘅師傅未出山
3. 你個體質唔夾
4. 要一百年後先見到效果

咁講就啱曬!

我上面第一個回覆已經講明好多病西醫至醫到，中醫主要係身體調理，只不過呢度好多人唔相信中醫藥可以調理到身體啫。

食維他命啦屌

濕熱食維他命幫唔到手

邪氣只係個名
姐係翻凍親果啲

好撚多垃圾呃飯食

比鬼上身只係個名
姐係精神病發作

上面我舉咗經期呢個例，呢個問題其實係關乎體質，好多女人食極西藥同維他命之類的保健產品都係攪唔掂，結果就去試吓睇中醫，點解好似睇中醫的女人會比男人多呢？就係因為女人好多時睇中醫最終都改善到體質，所以就相信咗中醫。

體質
睇西醫啦

不如咁講
中醫可以醫邊類既病？
cancer類
骨折類

定係只可以醫暗瘡 , 感冒 , 經期唔準 , 濕疹？

我自己有濕疹都一定唔會睇中醫 , 九成都係俾返類固醇膏我茶 , 不如直接睇皮膚科

加類固醇落中藥到比你茶炸中醫

清朝禁書《豈有此理》，其作者叫「空空主人」，已經質疑陰陽五行金木水火土之說。

清朝人都質疑陰陽五行，
但現代人竟然信，簡直係戇鳩兼荒謬。

點解腎係屬水？
點解腎唔係屬金、屬火、屬木、屬土？
中藥中醫，根本解唔通。

古希臘都信四大元素風火水土。
我信五行陰陽，點解我唔信古希臘風火水土先？

而家全世界都行緊互聯網 大數據 雲端 ai
偏偏有人信陰陽五行荒誕無稽之說
真係好無腦。

睇西醫醫到經期問題就唔會咁多女人最終要睇中醫啦

所以宜家好多西醫都學針灸
同埋穴位同經絡理論
Empirically對西醫唔work既慢性病有效
但真正既mechanism應該有待考證

我係醫院做 久唔久有人食中藥食撚到肝炎/類固醇問題

原來叻叻中醫時不時摻d steroid 落中藥到

諗多咗喇有人prove到中醫有用嘅話
佢地會嘥時間去吹奏氣功 拍打療法
鳩吹精 氣 神多過去研究中醫有用嘅mechanism啊

陰陽五行跟本係古時中醫對迷信的中國病人做包裝的說話，中醫的用藥藥方係古時係用人黎做試藥，最終得出黎的成果好科學的。

又唔見鬼妹日本妹果D成日呻
人地日日飲凍水都冇事

除左負評，我對住你，簡直無言。

人地針灸係針肌肉，唔係針穴位
唔好咩都拉落中醫到
即係拉傷左腳，脛骨前肌傷左，肌張力強左咪針鬆塊肌肉
中醫撚咩都唔識咪咩治痿者獨取陽明針咩足三里 條口 解溪 豐隆

黃絲都有高低 有蠢西
你一日唔信evidence based medicine
中醫一世都係流於巫醫之流

你笑人泰國搵巫醫 白人都當你班黃皮豬係笑話

大把科研已經證明針灸、艾灸等等都無特別好左
（仲有另外既test黎證明針灸係亂9咁黎
就係investigator 特登針過少少 ，班participants 都覺得有好左，證明針灸跟本係placebo effect)
加上針灸呢類野消毒成疑 求其浸下燒下就算 唔記得左消毒真係HIV, Hep B 都瀨埋

好心連登暗瘡仔、體弱仔 唔好再信中醫啦
信evidence based medicine la 比老母呃左十幾年仲未夠啦

正如panadol 9成9人都work 唔撚會咩人夾人
你地真係好on9

利：西醫

鬼妹成日食炸薯條都唔會喉嚨痛添，但華人好多都會。正如你話鬼妹比華人經期問題少啲，大家個體質都唔同。

西醫咩chemical咩reaction太複雜啦，我聽唔明，錯嘅。都係中醫清楚，陰陽五行易明好多，西醫都亂up

用咁多年人命try and error咁試出嚟
我覺得點都有啲藥材係有用嘅
但理論就不了

喂~用人黎試藥一定科學過依家啲人用白老鼠啦，好似古時冇血糖機冇試紙，但古人已經諗到要屋企個工人飲尿黎測試主子有冇糖尿病，古人其實都好有智慧的。

中醫藥既科學證明開始左唔係好耐
當中亦有發現一啲中藥中既物質係對某疾病有效
同中醫本身聲稱一樣

第二
中醫用字唔同西醫
所以中間需要翻譯
例如陰，即物質、營養
陽，即動能、新陳代謝

太多營養好難消化利用，太少營養減低代謝
故陰陽要平衡

中醫有無效我唔討論
西醫都有無效既時候
信邊個用邊個
邊個啱用用邊個
唔需要排他，有效就得

舊式引戰post

咁點解唔直接用提煉出黎既藥物 , 而要用有雜質既中藥材
就連中藥最basic既廿四味都可以間間成份同比例唔同 , 又唔見d 西醫開既panadol入面成份有雜質？

你都識幾多喎

但係點會針肌肉呀
咁咪出哂血

拿 , 我只係想問
咩類型既病可以睇中醫

講呢d野比外國醫學先峰 真係當你地on99
中醫柒左又退一步當自己係附助醫療
盲腸炎又醫唔到 心臟病又通唔到波仔
等中醫醫就死得啦 屌啦聲

西醫醫唔到就直接同你講
之後中醫又比假希望人
其實你地中醫咁樣呃9人會唔會驚有報應？

但係有認真討論既人

一睇就知無心討論啦

西醫直頭係鍊金術

所以古代14歲就要生仔 , 30歲就叫長命架喇
一有老人病就收硬皮
我都諗唔到佢地有糖尿會點用中醫醫

我用慣原力治療

唔覺得中醫無用，但係就好反映到華人特色
鐘意怪力亂神，故弄玄虛嘅野

成日笑外國人蠢，畫公仔畫出腸
但係人地真係會用科學去證明某種成分有效
咩治標不治本嗰啲，連標都治唔到仲點治本

中藥始終係因為藥性成分有效，複方真係有啲搵笨
咩熱底寒底嗰啲，講到尾就係遺傳導致體質唔同，後天改善抵抗力就會正常

仲有熱氣，呢個最戇鳩
就係某啲食物易令身體有發炎反應，打邊爐BBQ呢類高溫食物好易有嘌呤，喉嚨痛好正常

答唔到

個人意見
亞健康症狀可以試
成日易攰易眼瞓果啲
腦空白
記憶差
四肢冷

西醫醫呢啲
驗黎驗去
檢驗費出哂血

但係太多唔掂既中醫
隨時十間無一間得
得就一兩劑可以有大效果

大病今時今日多數都西醫行先架喇

諗番當年暗瘡勁
中西醫全部無效

唔針肌肉針內臟？

穴位係神經交滙點

呢句真
中醫啲草藥有用咪又係因為佢入面啲成份
用西醫角度去研究入面嘅有效成份
然後提煉中草藥其實仲安全仲有效

其實就有人做緊嘅 好多人都嘗試緊唔同嘅草本提取物去treat唔同嘅野睇成效
中醫唯一作用係初步俾idea去篩選
唔使大海撈針
但其他就算鳩數啦
你覺得雜質人地當寶㗎天然野生寶嚟㗎你識啲咩吖

其實普通街診
西醫都幾撚廢
你話咩佢就話咩
反而中醫街診都識把下脈未必呃得佢到

巴打

腦空白
記憶差
呢兩樣係病？
四肢冷可以係心臟唔好影響
我本身都四肢長期凍 , 但我唔覺得係病既一種
我做運動會四肢暖返 , 簡單講我自認運動不足 , 唔好瀨係病

認真講句, 中醫理論仲停留緊二千年前希波克拉底液體學說既地步

你可以咁講架實實在在

中國鎖國多年一啲進步都無
就算一開始點好過人
乜都畀人爬哂過頭啦

變左今日既中醫

咁西醫呢百幾二百年係一直進步
可以相信佢遲早會醫到全部病

我就唔會屌中醫既
啱用就用，唔啱咪唔要
有時西醫無效
都會去試中醫
正常心態

牛黃算唔算係其中一種寶？
肉靈芝呢？

根本唔係咩哲學
係戇鳩關聯感應式思想啫

睇到好煩，咁大學中醫收咁高做咩

平時急病睇西醫，頭痛睇中醫
同埋唔好將傳統文化同中共扯埋一齊，中共破四舊立四新，佢哋應該反對傳統文化

其實西醫都係
有咩特別

亞健康唔算病
只係「唔健康」
未到病

最好笑係學校唔接受中醫醫生紙
現實社會根本都唔接受中醫

曲得濟睇唔明啊你
中醫係鳩就一定㗎喇
但用人命堆砌出嚟嘅data就點都有啲用
但起碼唔係好似中醫咁用先囉

打飛機文

其實有啲野西醫搞唔掂 走去睇中醫 結果好番 會唔會係因為placebo effect
食左中藥 -> placebo effect -> epigenetic factors (eg.: perception) affecting gene expression -> somehow curing of disease (because altering in gene expression)

因為我聽過個professor講有啲關於cancer嘅case，佢話epigenetics 同cancer有密切嘅關係，有人有cancer但係因為心景開朗結果好番 (大約咁嘅意思, exact wordings唔太記得)

有啲仆街仲拖症添
你醫唔好都算 仲要愈食愈衰
呢下先抵死
有朋友皮膚病愈食愈爛 仲話排毒

5分鐘開始

3分鐘開始
屌打中醫撚

呢個直頭係全方位

冇特別，只不過因為佢哋唔肯因應現代人用詞去改佢哋用開的詞匯，所以啲人聽唔明就會覺得中醫得個吹字，其實中醫都應該改革吓，用詞要現代化啲。

10次睇完西醫，10次都要睇返中醫調理先得...

我就係知你曲呀巴打
所以我先提牛黃俾d中醫撚駁我

我習慣求上帝醫治，仲睇醫生？咪又係上帝比能力醫生

利申 我靠祈禱醫好左cancer
你唔信？咁點解耶穌老母係處都有人信？單性繁殖咁勁？

我都試過
果陣唔識野 水撚左我600蚊
仲要衰左

榴連荔枝食得多都喉嚨痛喎，明明係生果又唔高温，西醫會點解釋

本草綱目有部份斷估...

咪住先喎樓主 你又知冇鬼？
點解唔可以科學解釋唔到 就話佢係精神病？

同埋
我諗你都試過因為凍親 吹風 熱親 搞到感冒果啲啊
呢啲咪中醫講嘅風邪果啲囉
段估你唔係睇個名 唔知內容就屌鳩中醫掛

中醫都會講是藥毒三分
你可以去試 但又係咪所有中藥都test曬有咩副作用同安全用量
你一年半載食唔死唔代表冇問題
依家最大問題係啲人覺得中藥點都強身健體食唔死
中醫一日都係咁樣hea下hea下一日都係鳩下鳩下唔會進步

仆街 有次我去睇個呀伯
佢淨係比藥丸我食 以為好野黎
咁見係個呀伯就覺得有經驗
一班朋友又話想試下
屌你 個個都比同一隻藥丸
咁就成千銀

有無諗過係你好到七七八八先去睇中醫

以前屋企人話重感冒完睇中醫會快啲斷尾
我睇過幾次之後忍唔住話佢傻
有次流感病到落唔到床+食晒抗生素之後都係好攰，過咗一星期又生猛返
之後我諗：食中藥調理又係一星期後好返，唔食又係等一星期
咁我點解要睇中醫

一
糖粉密度高

二
物質，包括多酚等

中西醫各有各功效同用處喇
成撚日嘈，都唔知嘈乜鳩

其實你幫中醫翻譯左咩叫熱氣
你翻譯到但係又話番人鳩

人地熱氣呢個字好耐歷史
咁以前科技點識咁多
可以原諒

你當

有d人係要安慰劑效應先開心架

所以西醫取代左為主流

你講果啲中醫 marketing 係咪中醫本身問題先
我覺得係商人搞出黎

不嬲都話食藥多唔係好

同意

不過如果有啲有趣論點都可以傾下
鬥屌就 skip

痴撚線 藍絲廢老水平既回覆

因為高糖分囉
好多醫生都會叫長期婦科感染患者少啲攝取糖分
西醫一早研究到令人易生暗瘡嘅物質係糖分>炸野
因為糖好易引起發炎

同埋某啲生果嘅果皮 e.g.芒果 會分泌一種令人皮膚敏感嘅物質，食完係易啲發炎

好難証明係咪安慰劑
況且安慰劑唔係壞事

總之病人要就啱用
西醫都會用安慰劑

其實都好多女人有睇西醫婦科醫經期紊亂
條友一味講咩中醫幫到手醫經期

咁而家2019呀嘛
中醫學界係有進步咗，但係仲係成堆人信埋啲怪力亂神嘅野

好似一粒種子點解會發芽變成植物
西醫會話有水，陽光，養分,etc就會生長到
中醫會話吸收天地靈氣，大地精華咁
唔係話唔啱，係空泛咗啲囉

熱氣等於發炎
呢個就一定

糖份高，變質脂肪都會引發炎症
濕疹都係炎症一種
不過可以係免疫系統過躍

又係一班唔識中醫嘅人話中醫唔得
然後一班唔識中醫嘅人走出黎附和
成班外行人討論根本一d參考價值都無

其實有無識中醫嘅人會話中醫唔得？

我未聽過中醫咁講

中華撚咋

亞健康類西醫係最搞唔掂...但會令到個人好唔舒服

例如食完西藥/supplement，條脷好「烚」、口苦、會有白色脷胎、口臭
或者食得太多濕毒野（eg. 鴨/芒果/海鮮/荔枝）引致爆瘡，搽極暗瘡膏、早訓、洗臉都唔得
或者食得太多煎炸熱氣野，狂飲水都仲係覺得口乾
或者女仔幾個月唔黎M要調經/預防M痛

以上呢類亞健康一個月唔理佢都唔會自己好返
西醫都無藥醫到
食岩中藥藥，飲返兩劑已經解決。

中醫最弊係慢
但西醫點都解決唔到身體需要調理既野
應該係互補既角色

利申：由細睇中醫睇到大

講得幾好

我知道一個人同時有中西醫牌
佢意見係各有各好啦

我覺得
今日既西醫都未完善
不過進步好快
可以預期大部份疾病可以醫好
同埋西醫對健康既理解未足夠
比較偏向疾病指向
但係病毒會不停出變種
好難逐一擊破

我未聽過西醫醫斷口臭

中醫就聽過

講緊安慰劑效應喎ching..?
即係個所謂治療無效用架喎

其實中醫都係經驗主義既產物，用得多就知咩藥醫咩病。你問佢咩原理佢點知，咪同你吹五行學說。結果醫到人就得

喺西醫眼中差唔多架喇
識人讀medic嘅

都係嗰句，中醫唔係無用
但係明明西醫可以解釋得再通白啲，理性啲
所以近十年中醫學界先慢慢科學化返
不過西醫始終係最基礎嘅approach
呢個無得拗

我知
我係話醫到就係好
唔理佢係咪只係安慰劑
即係心理好左都當係

啫係咁
你要明白中醫最大問題係怪力亂神嘅學說，用量嘅度量太粗糙，副作用未有詳細檢驗。副作用同度量係唔可以迴避 唔係話有用/信嘅咪試囉 呢個係好唔負責任嘅態度
西醫有一堆藥都好有用但致癌咁解
點解有人會屌中醫屌得咁犀利係因為中醫唔嚴謹唔只藥仲有態度
西藥有大副作用啲人會避
但中藥乜柒都唔清唔楚啲人覺得冇乜大問題
我理解唔到咩心態
信者得救嘅心態

清末民衫，李宗吾寫《厚黑學》。書末都有特登寫，中醫真係好無稽，簡直醫死人。

清末民衫嘅人都對支那中藥質疑。現代人竟然信，簡直荒誕之極。

中醫朋友表示：用西醫term解釋俾你地聽都係hea你地反正講理論你地都唔明。講完陰虛火旺你地都唔知係乜啦

然後我啲中西醫朋友討論同一個病症
理論係完全唔同
結論係：中西醫唔可能apple to apple咁樣比較

就係識d 19理論先駁到你班巫醫撚
咁都話人外行，追追post先啦

其實你接受西方教育
所以好習慣西方思考模式
先覺得西醫係好通白

我覺得類似係語言問題
況且中文本身就唔係理性語言或分析語言
理性方面輸係正常
中文本身就係比較空泛

民初呀？

其實我覺得中西醫好難直接比較 性質都唔同
中醫=宏觀 西醫=微觀

同意
以前有女同學長期無嚟M
睇咗大半年中醫，試過好幾個出名嘅都無用
結果係生咗個畸胎瘤

仲有有個肥嘅女同事成面暗瘡，好多體毛
日日同其他呻睇咗幾年中醫，日日飲中藥都無用
好想同佢講佢可能係PCOS，去照下個卵巢好過

我祖傳就中醫啦
屌，追追post 啦

早排同女朋友傾呢個問題嗜左鑊金 留名學野

呢個就唔係中醫系統問題
係人既問題

好多人過左關就算
唔深究

如果問麵包點解要落鹽
中國人未必答到，總之落左好食
或者一直都咁做
西人就會研究化學作用明白左佢

兩種腦黎

唔知你地睇咩中醫 我睇過幾過都唔會講乜春陰陽正邪野

其實兩者個 approach 唔同

用量嘅度量太粗糙，副作用未有詳細檢驗

source?
人地有各種病理，大學都要讀五年，
經驗如何鬼神學說？樓上講風邪唔通真係撞鬼咩

而家新式中醫全部入電腦清楚list晒每種藥成份gram數
電腦都有提示邊藥唔可以同時開/有數量限制（source from中醫朋友）
你坐咗幾耐無睇過中醫？
定係唔清唔楚就去抹殺一種醫病方案？

覆錯 想覆樓上

荷爾蒙有問題啦

唔怪得你識咁多 terms

可能多囊卵巢症

毛魔身邊有個「御醫」，叫李志綏，係西醫，有寫本回憶錄。
李志綏個阿爺，係慈禧同光緒身邊嘅太醫御醫（中藥中醫）。
李志綏個老豆又係中藥中醫。
到左阿孫個代，即係李志綏，竟然主動叫個孫唔去學中藥中醫，走去學西藥西醫。
如果中醫係咁勁，御醫之孫竟然唔去學中醫，走去學西醫西藥？
中醫係咁勁的話，御醫阿爺唔留偏方秘方比個孫？

一代魔頭毛魔，晚年夠話要發展中醫，要做到中藥同西醫，並駕齊驅。
但口裡說不，身體卻很誠實。
李志綏偏偏係個西醫。

李志綏係中藥中醫太醫御醫世家之後，偏偏學西藥西醫。
問心，中醫有無料，睇睇毛魔身邊個醫生係中醫定西醫就知啦。

屌，我成家有病都係睇西醫
你話我信咩

民初。打錯字

兒登仔連太子站有手足靈魂都信，竟然笑中醫
幾時信埋積屍氣

你quote一quote
唔得閑追

西醫個勢勁呀
中醫都唔進步

全部連登仔想法一樣

西醫嘅醫療技術同科技掛鈎
只要科技進步西醫就會提升
所以西醫發展愈來愈好係必然

中醫已經係一套完整學術
主要靠人掌握同發揮
好難有發展同突破

亞健康西醫點搞先

口臭，屎濕，瞓得唔冧又唔係瞓唔著
油脂粒，易攰，之類

哈哈
我算略懂中醫
唔使內行人都睇得出你咩都唔識
但以為自己識好多

唔緊要啦

2006年朱振國出事。
當時曾蔭權出聲，請北京中南海「御醫」凌鋒來港救人。

凌鋒，腦神經科專家，係中南海支共班高層嘅身邊「御醫」。

中南海身權貴，身嬌肉貴。
我想問問，支共中南海權貴身邊嘅「御醫」凌鋒，係中醫定西醫呢何？

係嫁
好似有濕疹就鳩開消風散
大佬 消風散全身走嫁
你要揾藥定佢去邊條經脈

點解咁多中醫都大學畢業 但醫唔到人
就係班友唔背書 一條藥方開比所有病人
成日以為一里通百里明
古人開嗰條藥方比人 係有好多因素
唔係呢隻病 就開呢隻

依家果啲都唔尋根 頭痛醫頭 腳痛醫腳
唔會諗你平時生活習慣 情緒啊 有冇啲遠因 會間接搞到咁
我就好彩識到個好中醫囉

D學府撚最鐘意消風散差唔多原方略加減
屌，都係睇西醫啦

但係西藥提煉嘅成分同中藥單方複方比真係精準好多喎
始終覺得最簡單直接嘅野永遠最有效

巴打你居然咁理性同我討論

我諗中醫主要係上個世紀落後西醫太多
意識形態相差太大
好多人focus喺呢個位
而家中醫學術界科學化返係好事嚟嘅

雖然我都係鐘意睇西醫多啲

笑死
唔係行內人都睇到人地唔係
睇好本中醫基礎理論再搭嗲啦

中醫都有佢本身用處 起碼無西藥咁傷肝！

而且骨傷科中醫真係好過西醫

唔傷肝？自己查下馬兜鈴酸啦屌

千年經驗累積 有啲係屎忽撞棍又比佢醫到
一個theory 要去describe，explain and predict
中醫做到第一，部分哲學做到第二同第三樣
但大多西醫學說都做到3樣

用西醫思維量度中醫然後話中醫唔得嘅人叻極有限
ip都唔使check,我話嘅

睇住成班中西醫都冇讀既人係度罵交

現代學府派讀中醫要讀埋西醫科
咩原因自己諗啦
中醫又唔掂，西醫野又唔識
屌，咁討論黎把撚咩

我身邊啲人睇中醫都係有濕疹
睇西醫冇得救 先去睇中醫

我有個同事 一出世就有濕疹
又話咩都睇過 冇得救
大佬 朝朝整杯咖啡, 你估醫生開 就係仙丹咩
真係唔怪之 佢睇咩都唔好

我frd話 天生就有嘅濕疹好難根治到
但自己都唔注意飲食 睡眠質素果啲 搞到嚴重左
真係冇得講啦

仲有咁多大中華膠

Agger
話中醫有用嗰d唔該用現代科學證明

其實打仗之前都係西醫主導
共產黨比人打到傷晒 又冇西醫
先勉強用中醫
之後發現原來中醫係work 先再慢慢推反中醫上枱面

祖傳係中醫得掛？

手腳冰冷可以食中藥改善血氣
即類似飲完薑茶/食個羊腩煲咁暖返個身咁囉
咁做運動緊係無錯架

巴打揮手
同我一樣都係搵中醫睇亞健康
而家先知咁多人唔知咩叫亞健康
我覺得中醫實在值得更多既關注

中醫唔係萬能
呢個係事實
但肯定唔係你d on9仔口中嘅無用，唔得

你祖傳中醫覺得自己好勁？
你識哂掌握哂中醫而得出結論？
扮哂中醫代言人

我隨便舉個例子。

根據支醫，腎屬水，所以喺「冬三月」，最宜養腎，宜進食黑木耳黑芝麻之類。

上面我所講嘅黑木耳黑芝麻可以補腎養腎之說，係建基於支醫「腎屬水」嘅基礎之上。

但去到基本問題，請問點解腎係屬水？腎點解唔可以屬火、屬土、屬木、屬金呢？

萬一腎原來唔係屬水，原來係屬金嘅話，咁幾千年流傳落嚟，叫人冬三月食黑木耳黑芝麻可以補腎養腎之說，咪錯到仆街？

前提錯，後面就全部都錯。

點解人體要分陰陽五行？
點解腎要係屬水？
點解腎唔可以屬火？
從來無人可以比到個解釋出嚟。

支醫，你信埋我份。

你呢d咪咩都唔識然後覺得自己好叻睇穿哂

名詞只係代號，你唔鍾意金木水火土咪用abcde囉

衝出黎柒仲沾沾自喜

中醫有好多派別....

不過都係垃圾桶

好明顯你唔係亦唔識中醫
掛住祖傳中醫個名以為自己好叻出黎指點人
你同我鄰居係中醫有咩分別？

我在此問一條簡單嘅問題：請問點解腎係屬水？

你都諗下一條問題
點解正負極會相吸？

古人觀北斗星黎9 up五行姐

咩春天二月時斗柄指住東方，之後春風吹，d草木又開始生
就係厥陰風木
大自然五行定左，再因為肝既性質（古代理論）同春天一樣，所以肝屬木
其他類推

想了解自己睇《史記。天官書》 《甘誓》
唔想打咁多字解釋

source中醫俾source prove就真
中藥用量度量粗糙完全係基礎問題同理論問題 百人百方準則係真係傳落嚟冇再檢驗 準則點樣嚟 係咪顯著 有冇source
藥材有效成分度量粗糙 相同5g嘅藥係咪都係有5g嘅藥效你係答唔到 唔係話過咗磅就叫精準所以點解宜家要有中藥學專做提粹 就係因為啲原藥材成分參差不齊
副作用同安全用量中醫界一日唔再重新定量檢驗你都唔會知仲有冇其他類似關木通 廣防己嘅藥
與其話我抹殺中醫不如話係對中醫嘅基本要求
中醫界迴避唔到嘅野一定係中藥成效相關嘅研究對比起藥典嘅藥材量 宜家只係起步
如果唔係信者得救我諗唔到係咩理念

Ok
金係a
木係b
水係c
火係d
土係e

腎係屬水，即係c啦。

我在此問一條簡單嘅問題：

請問腎點解係c，而唔係a b d e ?
點解腎一定係c ?

觀察，歸納，得出理論
睇死你唔會明

中醫work唔work都好 佢套理論咁無系統化已經係垃圾

十個中醫睇同一個症 個個唔同講法 即係大家斷鳩估

個d中醫野咩都唔識既係到盲撐中醫既
讀多d書先啦

係鬼
根本睇中醫師會叫你介哂凍野做多d運動食多d紅棗當歸
你做哂以上唔食中藥都一定有改善

嘩咁撚多負評

係咪有病

點啊戇鳩仔

Blocked bye

正負極相吸係自然特性

腎屬水好似唔係同一個層面喎

根本你無食都自己會好返

結論定猜想啊
結論係經過驗證啵
中醫份source幾耐冇更新過啊ching

五行我代你地答埋點黎
陰陽又係古人睇朝早同夜晚分別9up
用日光既亮到分朝早（少陽） 中午（太陽） 下午（陽明）
用黑夜既前中後黎分少陰 太陰 厥陰

多d讀書啦，撐中醫撚

冇分別

唔垃圾都唔會入

無勁人讀

試過

成班冇腦

大把人屌西醫睇2分鐘就出番來

成套理論根部係類比法咁推落去

根本2邊都大把呃飯食西醫都係靠儀器
講到穿透身體咁

冇錢咪一樣用唔到儀器

根本仲係停留緊體液學說之流

冇錯
要拋下書包
怕比人話冇料唔識野

儀器

因為水被歸類為將能量收藏嘅一個屬性
而中醫所謂嘅"腎"其實就係有收藏作用
所以與其話腎臟屬水
倒不如話所有具收藏特質嘅都屬水
腎，其實真係一個名字黎
而啲定義係任佢地黎
所以無得拗

其實我真心唔信。
但我老婆信到十足....
我發覺女人特別鐘意信中醫

我答左啦，屌
中醫係9up論

中醫好有用
我椎間盤突出嚴重到要做手術
但睇中醫好左 用最古老個種要火燒既針灸
雖然要持續睇兩年幾 中醫要耐性
但唔洗開刀 同埋復發機會細過西醫

有句說話叫
中醫俾你糊里糊塗咁生存
西醫俾你清楚明白咁死去

就係因為西醫好多時照晒片 知咩事 但冇辦法
而中醫有時飲下中藥 又會唔知點解唔會惡化個病情

中醫就係咁神奇

咩年代呀 中醫系都開左咁多年 醫院都有中醫部講到醫院大學比人呃咁

笑死

同意。
根本係集體創作。

首先A創造X1出嚟
跟住B根據X1，就創造X2出嚟
之後C根據X2，就創造X3出嚟....
無限loop。

但問題係最最最最初，A創造X1出嚟，本身就係有問題，係錯，之後後面成棚人，包括阿B 阿C所創造出嚟嘅野，都係錯。

因為個體系好龐大，例如X1之後已經創造到X100000
個體系太大，大到個個都以為可靠，就一直錯落去。

自定義唔係問題
用呢堆自定義跟住就金生水 水克火嚟做冇證明嘅連結先好笑
重要睇死你都唔明

其實中西醫都係鳩噏啫
成日講西醫有幾多臨床數據
如果對人體理論真係全對嘅話
一早cure晒所有疾病
只不過西醫畀到個所謂證據你，同埋有完善系統歸納改善

全對但有冇方法醫係另一回事

宜家有嘅野啱唔代表知曬所有野
而且冇人話一定啱 只不過係現有發現同驗證下某個推論係最合理

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

我知樓主想玩乜
首先
中國， 唔等於中共
正如執政黨唔等於國家一樣

至於中醫work唔work 就各有各意見啦
Buy 咪睇唔buy咪算
香港地有錢乜都有得揀

中國古代老祖宗，透過觀察，見到月球上面有陰影，個陰影似一隻兔。
農民a見到，農民b見到，農民c都見到，所以歸納觀察所得，得出左月亮上面有隻兔嘅結論，仲有隻兔仔個名叫玉兔。

下話？

對。
心屬火
腎屬水

心臟同腎臟會相生相剋，真係好癡撚線，完全無稽

啱呀
所以某程度上都係鳩噏囉我話
唔想有人當左西醫講嘅野就金科玉律

中醫俾你糊里糊塗咁死去
西醫俾你清楚明白咁生存

睇見d巫醫撚日日打飛機唔順眼姐

同中醫比較
就算唔係金科玉律可信性都高50％先啦

你試下熱氣果陣去問下西醫
睇下人地點解釋清楚比你聽

弱智仔，知唔知自己飲湯已經算用緊中醫既療法呀？

樓主唔好教精班戇鳩中醫撚啦 好鍾意睇住佢哋醫極唔好又死唔斷氣

咁你食野都用緊營養學既療法啦

好似無人排斥過西醫喎師兄

只有樓上堆傻仔係咁話中醫無能用，等死

但又完全唔清楚自己其實每日都用緊中醫療法

即係係食物上面加番d四氣五味落去就係中醫野？

咁岩十一點訓又話跟中醫膽經行？
去按個摩又話係中醫推拿？
食個蘋果又話益胃生津係中醫野？

中醫撚

認同，中醫同果D咩自然療法基本上一撚樣，偽科學。

中醫根本就係人體實驗結論派
理論只係後面作出黎9UP
例如A藥草對A病有用
由於A病定性為燥熱 所以A藥草就係寒涼
咁問佢食其他寒涼野得唔得 佢又話唔夠寒又話寒得濟
西醫唔夠膽用Herbal medicine就係因為太複雜解唔到咩成份有用
中醫就求其作套陰陽理論自完其說

唔使介意咁多嘅。我睇開嗰個十幾年都喺講：你呢排瞓得麻麻，你太攰，太多嘢諗。

但次次飲完兩劑都有效果嘅。
呢啲咪就喺無糸統性咁傳醫術嘅後遺症囉

安慰劑炸屌
錯覺黎

中醫呢
幾百千年試藥試效果試出黎，部份野照計係有效
只係d解釋極on9

照計部份野可以用西方科學譯返出黎
"哦乜9陰虛原來係xxx缺乏，而個藥呢2隻呢就有物物77野，同體內乜9乜9反應，產生xxx補番，而藥方入面其他3樣野就on9既 "
類似啦

解釋到再獻世

中醫依d野間唔中睇下陶冶性情就算啦

上面反中醫人其中一個論點係中醫理論問題
唔科學或者解釋唔到之類

但係成效唔一定要由分析基礎理論開始
有成效就係好
其實就係咁
有成效之後想再搵出點解同求真
當然係好事
其實西方科實實驗都係有結果之後再搵番點解

中華文化一直都唔講求科學分析頭腦
無一個好科學化既架構係好正常
不過呢個都係進步唔到既原因之一
但一直以來，想更加醫到人呢個心係有人有既
會鑽研
但係無科技，想研究點解真係無可能

暫時無一種醫係萬能啦

或者咁講
如果單純講A藥草醫A病 B藥草醫B病既話
中醫真係全世界草藥學既權威
但因為中醫套理論實在太ON9
而最ON9既係真係有中醫信佢套理論去應用
例如:假設A藥只能治療A病
中醫睇完A藥性質(味甘,性溫,入肝腎經,入手足、少陰、厥陰經.....)
中醫:根據我既理解A藥其實都可以對應F病H病......
咁就仆街了

我係西醫代言人

西醫成日都推翻自己以前既結論架啦
今日啱都唔等聽日啱
唔好太迷信西醫

最多可以信佢係進步中

人哋所謂嘅推翻係大多都係更新研究或者有一個更加完善嘅報告
即使嗰啲俾人推翻嘅研究本身就已經存在咗一啲漏洞
講到尾都係有一套邏輯系統
唔係迷信

中醫又好西醫又好
好似一種語言咁
個語言有自己一個系統

你問既係
點解中文要叫一張枱做一張？
點解要有量詞
英文無架喎 A TABLE 就得
點解有量詞咁鳩
個系統就係咁
你可以話佢鳩既

我有提過，陰，係物質營養
陽，係新陳代謝
咁好奇怪咩？
五行係特性特質
比如水，水係下沉而流動
代表活動中 (滋養身體中) 既營養
土係潛藏既營養之類

任何東西屬性唔係話佢只係果個屬性
係佢以該屬性為主
例如腎屬水，係佢以水為主，但係一樣有齊五行係入面
而佢係主理水，即活動中 (滋養身體中) 既營養
你問點解腎係水，咁點解膀胱係儲尿唔係儲屎？
咁佢係咁既功能呀嘛，無得點解架喎

黑芝麻，入面既氨基酸抗氧化物同營養啱啱好對腎功能有幫助
咁咪養腎囉

我都算有心機喇答咁多
你要我解哂你聽我唔制架喇
有心自己研究，無心咪繼續當中醫鳩吹囉

我同意西醫既推論取證研究等係好過中醫
但係係咪等於要推翻哂中醫全部野
兩回事

即係暫時唔可以一味話西醫好
因為西醫未完善
兩者咪當互補下囉
到西醫好撚掂當喇
唔要中醫都無咩所謂

病向淺中醫

魔法黎

四氣唔係中醫療法

按摩原來唔係中醫療法

長知識了，，，，

柒夠未呀你，捨得搵窿捐未啊

笑死，唔要中醫

不過算啦，小學雞多數都係今天的我打倒昨天的我

月經post

巴打好明顯唔太熟中醫
我當你個a病係感冒
感冒已經可以有好多種辨症
有寒有熱有濕...etc
所以你睇下中醫開比感冒病人都唔會個個一樣啦
你估好似西醫咁hea 個個都收鼻水 抗敏 消炎咁開咩
你講既a病就食a藥有用 係三姑六婆style 既巫醫
你覺得伏係好正常
西醫唔敢用herbal medicine 係yes and no
大把外國研究開始搵藥材既化學成份去用啦
全世界都知再咁玩抗生素會冧球鏟
再者中醫補既醫法 西藥都暫時做唔到啦
唔信你問下用西藥調經果d人停左藥後又會唔會斷到尾同生唔生到仔
西醫係diagnostic test上係勁
但好多病搵到原因都冇得醫
識好多例子 中醫反而搞得番
仲有西醫有個term叫idiopathic
我用中醫又反而解釋到個病係咩事 又有藥醫到
咁係唔係都要全盤否定中醫係垃圾先
次次醫好 你都話好彩
小小肝腎問題就話好耐之前食過中藥所以中毒 其實個個都可以咁亂吹 但係唔係真相又有邊個知
身為香港人接觸到中西方既知識真係好幸運
點解唔好好研究點利用兩方長處去互補不足呢
用陰陽五行係難接受到理解
但你唔識既野 係唔係代表錯先

奶嘢嘅人多數邊度睇中醫？
如果我去公立醫院嘅中醫部門睇會唔會好啲？

屌你醫生都係人黎架咋
唔靠儀器你估用金睛火眼啊？
用儀器同佢有冇醫術冇衝突囉好唔好

中醫補身其實補緊嘅係乜嘢？
係咪其實只係補咗啲營養素
要補木營養我去consult 營養師設計一份餐單
食到我體質健康返唔好

其實中國古人好迷信，所以為咗使人信服，好多嘢都會用陰陽五行去解釋，古籍其實有記載用藥其實古時係用人直接做臨床測試，得出黎的數據再去鑽研同改良藥方。藥方其實都有不停改進，現代中醫有科學去研究同支持，響藥方方面都有改進，因為保育問題，有些中藥藥方響現在科研下已經研究出使用其他草藥去取代熊膽……等等不人道的藥物，其實中醫都有自我去改良。

現代人唔信中醫就係響呢度，有大學研究過一碗中藥的成份，點解可以改善體質，發覺碗藥分解到幾百種唔同的物質出黎。問題就黎喇，研究係邊幾種物質加起黎的化學作用可以得到改善體質的效果呢? 如果要研究，投放的資源係天文數字，加上中藥藥方咁多種，跟本唔可能有人出咁多錢去攪研究，所以到依家中國都有絕對的科研去解釋得晒啲藥性。

同cc台4大法師一樣 9up都有人信

現代人唔信中醫就係響呢度，有大學研究過一碗中藥的成份，點解可以改善體質，發覺碗藥分解到幾百種唔同的物質出黎。問題就黎喇，研究係邊幾種物質加起黎的化學作用可以得到改善體質的效果呢? 如果要研究，投放的資源係天文數字，加上中藥藥方咁多種，跟本唔可能有人出咁多錢去攪研究，所以到依家中國都沒有絕對的科研去解釋得晒啲藥性。

功夫一樣

咁你可唔可以出嚟指點一二？
小弟真心想學啲嘢非引戰

FYI
西醫未有細菌學前都係玩火水土氣平衡學
更on9仲有放血之類
中醫係停留左係古代trial and error學說
唔等於佢唔work

未有細菌病毒學說前
歐洲人都係觀察出 傷風來自Bad Air
同亞洲 「風邪」同義
咁係有顯微鏡先知係病毒搞成架姐

未有抗生素呢隻神藥出現前所有「藥」都唔係殺死病源體而舒緩病徵
以前西醫仲痴撚線用水銀試殺病源體

西醫用近代科研提取有咩化合物可以有效臨床測試証明有效
中醫其實都係臨床測試 但佢以千年經驗得出有效定無效

點可以一口咬定佢冇用？
個草藥有某種active ingredients有效
所以中醫會用
要將佢「西化」就係抽果樣野出黎
19 20世紀西藥都係咁做

陰陽乜春學說係古時試解釋點解會咁
現代聽落咪覺得做乜鳩
病毒就病毒啦下話？
其實又駛乜咁執著？
佢整得走你病徵就OK

好簡單，你去搵個出名嘅好中醫，俾佢把把脈，唔好話佢知咩事，要佢自己講，好嘅中醫係會講得出你有咩唔舒服

西醫咪又係好多庸醫斷錯症！
有乜好講呢？

搵個第二個囉，你嗰個唔掂唔代表中醫唔掂

咪咁out啦，而家連針灸都有儀器輔助

有啲難，中醫好多時係講mix and match(唔知咁講啱唔啱), 淨係點配搭啲藥材都係學問嚟, 可以一樣藥材有毒性，另一種藥材又可以調和返;
把脈除左睇你咩病，仲要睇埋咩藥先啱你體質食，例如虛不受補呢啲; 西醫個原理係頭痛醫頭，腳痛醫腳, 中醫係睇返你體內發生咩問題導致你有睇到嗰啲症狀;
咁你話中醫醫唔到所有病，呢個係一定嘅，但西醫都有好多奇難雜症醫唔到，冇話邊個勁啲

西醫細處刀眼
中醫大道方簡

冇乜所謂
治病救人

故壁有沙籠
中西合乃璧

中成藥仲搞笑，用西藥概念去搞中藥根本錯晒，你應該係要知道自己咩事，由個中醫去話你聽啱食邊種藥，而唔係你覺得自己咩唔舒服，而喺華潤堂買嗰啲中成藥，因為同一個病徵，可以係有幾種唔同嘅成因，你係唔會知自己確實係邊種

正確既中醫藥學係望聞問設、辨症論治

是藥三分毒

唔係西唔西化嘅問題 個重點係在於「科學化」/「現代化」
如果要一樣學科可靠 就必須要有科學根據
啲原理機制要解釋得清清楚楚

點解現代社會要咁強調科學性?
睇返喺佛洛依德年代嘅心理學
係以精神分析療法為主流 但由於欠缺科學實證精神 一直都冇客觀嘅準則去檢測佢嘅療效
而且理論模糊 無從證偽
醫好咗就攞彩 醫唔好就理由多多
由於詮釋空間過多
以致衍生出千其百怪嘅理論同解釋
乜嘢都會扯去深藏喺病人潛意識裡嘅性衝動
同不倫嘅慾望 甚至喺坊間有神棍會拉埋輪迴 魔鬼撒旦上身之類嘅診斷 而呢樣亦係中醫嘅問題
現代心理學同醫學已經跨過咗呢度證偽嘅門檻
而到咗廿一世紀嘅今天
依然仲有人吹奏中醫都有用論

你應該去了解多啲中醫

其實熱氣嘅definition係咩?

係開始左唔耐
不過你講出左重點 係發現一啲有用 唔係發現全部有用
醫學一冇用係會死人 竟然夠膽話一啲有用一啲冇用都Ok
咁唔使醫生啦 還掂有啲病自然會好

第二係又點？世上所有野都係遵守物理定律
所有statement都可以用邏輯驗證
中醫最on9 就係呢啲乜鳩調理理論
現代醫學一早有balanced diet 嘅概念
WHO寫明正常人每人每日要幾多
唔使似中醫咁懶鳩古怪神秘
再俾特別需要嘅人有營養學
係基本原則 唔使用嚟做賣點打飛機

講緊科學同邏輯思維
信邊個就用邊個？你估拜神？

屌又係呢招
真人不露相 露相不真人
70磅詠春老師傳一指打死UFC heavy weight選手
不過係我個frd講 個老師傅仲住係喜馬拉雅山深山
市面上見到嘅都係唔入流唔正宗嘅師傅

Agger推崇中醫嘅人 如果唔識令中醫藥呢樣野變得嚴謹 咁樣係害緊啲信你嘅人 同巫醫係無分別

問讀中醫嗰班，佢地答到你

已經唔止冇用
係去到巫醫層次
連化學物理學都推翻埋

氣候都唔同。

Er...其實西醫有啲病話醫咗都唔係真係已經好返，最多叫你切左佢

AQ水同EA盾都有人信
中醫班友咪就係呢個層次

西醫都有庸醫啦，我可以介紹個professor你去睇，你可以試下去挑戰佢

其實勁嘅中醫係可以好嚴謹，問題係佢嘅知識傳唔傳承到

咁係你嗰個廢啫

我都係以前成日睇西醫都成日病，轉左睇中醫就乜事都無。

氣候唔同，用藥都唔同

你話基因唔同都冇咁on9
住香港土生土長嘅外國人係咪有事
住外國嘅ABC又係咪有事

經期唔準，中西醫都係叫你作息定時，均衡飲食架啦。個個都話肥去減唔食野，經期會準？？

西醫點會係頭痛醫頭 腳痛醫腳 唔好姨媽姑姐講乜你就信乜
了解下先好去評論西醫

我次次感冒食完西藥再睇中醫，都會俾個中醫師問我係咪食過西藥
把脈真係可以睇到好多野

你去下紐西蘭少啲人煙嘅地方住一排，身體會唔好？？佢地人潔地靈，仲唔係天地靈氣？？

係氣候同環境令到體質唔一樣，你了解多啲先
可以睇曲黎敏啲書，佢講解得幾好

要切會有前因後果加理據
同除左cancer外大部分早期病係不需要surgery
仲可以推測後果併發症同手術成功率
中醫呢？乜病都醫得好？

咁咪錯囉，中醫只係透過五行學說去講解醫理，當中嘅關係，唔可以話係神怪野

庸醫都有客觀條件去分析佢係咪庸
佢再廢都要跟住基本醫學去醫人
唔似中醫隨便9up mix and match
好啊
Professor可能我識添 邊間U

咪講咗囉，中醫會有病醫唔好，西醫都一樣
冇話邊樣勁啲，只有醫得到同醫唔到

嚴謹係講客觀同標準嘅檢驗資歷方法同紀錄方法
生物學同醫學一早有NCBI EMBL
傳唔到就係因為唔嚴謹囉

問題就係現代醫學白紙黑字已經寫左有乜醫到，有乜醫唔到，有乜有咩方法有幾多成機會醫得好
中醫就係同信耶蘇祈禱一樣，撞彩

大佬呀你個世界係咪得黑同白
呢個世界邊有野係100%
例如中醫80%醫唔好 vs 西醫30%醫唔好
你同我講中醫同西醫不相伯仲???

我本身biomed phd
係Med school就係選擇中醫嘅course上
入面嘅scholar全部都係走向active ingredient 用科學驗證呢條路
不如講下你又有幾多料 對中西醫學幾多了解？

個重點係可檢驗性(verifiability)
唔係講緊邊個醫得多一種少一種
你嘅智慧睇嚟難以溝通

我只係門外漢，吸收過關於中醫嘅知識啫，唔緊要，何樹勛都係博士，人地就教過港大三年級嘅(好似係), 你可以去交流下

你講嘅都係問題，不過而家中醫最科學嘅研究應該係大陸嗰個乜鬼中醫院，台灣就唔係咁清楚

其實如果調理身體個啲，中醫係有效嘅(個人經驗）

西藥係散為主，消炎藥原理就係等肌肉放鬆，速效係好，但長遠要固本就煩啲。中醫都睇個醫師個學源，有啲純病理，有啲會混合左道家，例如中醫會講你唔夠炁（氣），但炁＝/＝氣，成日食西藥散曬啲炁，係你個刻無乜事，但日後就容易再病。中醫固本，你個人夠炁先可以做其他野，夠炁先可以抗病。不過都係要均衡飲食，多做運動。

即係台北人成日食刨冰，因為地形問題台北三面環山。

消炎藥嘅原理係真係消炎
NSAID係block咗發炎嘅reaction嘅其中一步

同肌肉放鬆毫無關係

㩒錯咗負評
中醫都有唔同流派，樓上位巴打都講得啱，係唔夠系統化

而家啲中醫有料到嘅，知道你係發炎，一樣會叫你食消炎藥

樓主低調啲啦，物競天擇適者生存，等中醫醫死曬啲on9，個世界咪唔會再有咁多on9囖，最好藍絲咁抵制西方文化，應該全部以後罷睇西醫

中醫個發展都無外科（不過有解剖學，因為死左可以劏開研究人體結構），咁裡面點運作中醫無可能用穿透方法去得知，所以只有用藥/按摩去醫。五行本來就唔係未卜先知，而係一門統計學。不過咁多年有心人把好多事結集一齊得出一門學問。

我睇過佢話南方同北方水質唔一樣，所以用藥會有唔同，用錯藥就冇效

唔關藍絲事，呢個係學術問題

日本研究穴位都科學化證明刺激穴位係有反應啦，日本又偽科學？日本勁多漢方啦，龍角散咁出名都係佢有效者（你買到日版/港版都無用龍角好耐，但對喉嚨痛係堅有效。）

日本漢方都好勁，南泡就太深入玩人蔘，好似忽略左其他。

日本都有研究實在太好，中醫醫到好多奇難雜症，會有好多人受惠

人蔘強化氣同改善體質，係個屈機嘅存在

無人話西藥無效，仲好快見效，但人體唔係講一時三刻，睇你個下個需要。

東江水/西江水/長江水都有唔同啦，啤酒咁，唔同產地用唔同水都唔同味啦，就算用同一條方。

日本仔就真係全方位去研究同統計個結果。

半枝蔘換成黑豆可能要食十斤。

我去南泡都有買人蔘精華丸，不過真係體質虛，同埋冬天乾燥食幾粒就咳，春夏就好啲。

一句講曬 撇除各自醫生質素問題 中醫成效有無科學可以證明?
藥晤使講啦 誤打誤撞實有中嘅 好似攞諾貝爾個青蒿素
醫不治之症 疑難雜症個d 有無可能揾到原理定係又係撞彩呢? 現代醫學睇漏個位係咩呢?
理論方面 有無可能prove到呢but我都唔覺陰陽五行work到

overall我覺得中醫嘅價值絕對大 不過要推倒重來完全用科學去考證 千年嘅記錄可以提供一個方向俾現代醫學 藥性成分、手法都可以借鋻
不過講到尾都係一定要用返現代醫學去行先work 一個精準已經收曬中醫皮

冇腦冇獨立批判思考同藍有咩分別？呢班人既思考方式同藍係一樣，唔需要任何邏輯或者證據。大陸人特別中意睇中醫，非處方藥九成都要扮中成藥，咪因為冇腦冇獨立批判。冇咩學術需要討論，西方醫藥公司年年以億計資金研究新藥，中醫係work既呢班公司第一個狗衝啦，點解咁多年都冇？咪因為中醫根本就係玄學。

你咪試下問班中醫撚點醫沙士，點醫伊波拉，點醫愛滋，點醫禽流感豬流感，佢地會答你除左本身有機會自癒既小病其實乜柒都醫唔好，然後佢地會話中醫係調理身體架咋，咁唔好叫中醫啦，叫中式保健算啦

有冇諗過你作息正常啲 食嘢正常啲 做下運動都會好返九成

本草綱目話食屎食水銀可醫病

中草藥基本上就係見到有個唔知乜病既病人就隊d草藥比佢食，食唔死就mark低，病情改善就mark低。
針灸拔罐個d就係黎度痛個度痛就攞支針求其針，針到岩位止到痛就mark低。
根本成個中醫本質就係幾千年既人體臨床實驗，而且完全唔洗講究咩醫療道德，咁樣試法實有機會醫到病架窩。問題係以前人命賤試死左唔洗賠，而且以前無科學思維，d實驗好多都唔準，可以話有辣有唔辣，你知道d中醫典籍入面一定有醫到病既寶，但係更多既可能係會食掛人既地雷。所以如果係西藥化研究中藥係可以，食d common既中藥應該都係可以，d偏方就唔好亂試。

中醫撚比人笑咪因爲你地....

人地講判斷症
你講針灸

留意番：陰陽五行並非道家學說

陰陽五行=儒家學說=已收皮

都話睇史記天官論 同 甘誓 囉
屌

你真係唔撚識架喎，陰陽五行從來都無係道家思想出現過。

無錯，特性係無得解釋，只係一個觀察，中醫理論嘅基礎亦如是

屌好撚肉酸啊
你邏輯推論又講唔掂人就話人唔了解中醫
人地俾咗qualification就話自己係門外漢搬專家出嚟
知唔知點解中醫撚俾人笑面黃啊
咪就係有班門外漢知3成吹7成講唔掂人就屌人唔識唔熟中醫囉

你真係智障，一廂情願覺得自己睇透哂，睇黎呢個世界已經無嘢可以難到你

講多無謂俾source先啦
日本又點撚樣啊prove唔到個效果夠significant
擺耶穌都冇用啊

我只係略懂，無祖傳，未輪到我指點

某本書話腎屬火喎

中醫同中國武術只係笑話

好明顯你無了解哂個內容就斷章取義

道家有套理論係敦煌藏經洞挖出黎話係：
脾(酸屬金)
肺(辛屬木)
肝(苦屬水)
腎(鹹屬火)

我估你呢啲冷軍真係未試過國難忠醫啲清肺散

道家=中醫？

有無人同你講過五行係儒家學說？

儒家=道家？

早期儒家都係得四行

唔理臟器屬性係自定義定特性
臟器屬性點樣用呢個自定義證明中間嘅連結
點解金生水 養肺就助腎
中間個連結點出嚟
你就當我唔識俾個解釋/俾本書嚟

正統派係金生火喎，你係咪搞錯左d咩野？

我唔理啲自定義屬性點樣啦
點樣用呢啲屬性去證明臟器之間嘅連結同關係啊

據我呢個歷史學家所知，相剋學說源於於戰國中後期，相生學說源於西漢中後期。

早期=以後？

其實你應該都有答案，無咩好討論

一早有答案，係班友智商唔夠唔肯信咋嘛

哈哈，原來又係一個唔識扮識

我嘅重點係點樣有連結同關係
起源我冇興趣深究

唔理臟器屬性係自定義定特性
臟器屬性點樣用呢個自定義證明中間嘅連結
點解金生水 養肺就助腎
中間個連結點出嚟
你就當我唔識俾個解釋/俾本書嚟
識嘅點睇

我食炸薯條都唔會喉嚨痛

Blocked
唔夠人講就叫人死全家

拗柴唔好睇跌打

辣野有刺激性,會刺激到口腔同喉嚨既黏膜
炸過既食物比較乾同硬,食既時候容易刮傷口腔同喉嚨

咁係你有好山好水天地靈氣滋潤你身體喇

中醫成日都比人片冇科學根據。有一次上堂，老師問：點證明一樣野係唔存在？
我就覺得真係好難

畢竟成個「科學」嘅system係源於西方，根本冇檢驗中醫嘅理論。姐係好似要係虛無入面搵虛空出嚟，咁又點會證明到任何野

中醫理論就係長時間反覆觀察歸納總結實踐
唔係無端端爆出來

我話你知今時今日既中醫就係based on 政治既垃圾今文經學說。

proof
中醫份source幾耐冇update
有幾耐冇review過
結論可以錯
中醫要去prove自己啱你就要再test過
都話咯 你一係就俾解釋/書嚟
重複講觀察 歸納 總結冇解釋到點解臟器有咁樣嘅關係同連結
你知係講呢套說法點搵 唔代表解釋咗呢樣野

本身都源自政治你想有咩學說?

現代醫學都係由古代醫學慢慢演變而成,唔係無端端爆出黎,唔係淨係得中華民族有古代醫學既,就連印第安人同蒙古人都有自己既古代醫學
現代醫學(即係大家口中既西醫)大約係2百年前開始成形,係全世界都有實踐,而且依加全世界有64億人,實踐既次數應該多過中醫流傳到落黎既紀錄

收皮啦大中華膠，中華民族得一百幾年歷史架咋。

正負極相吸係可以測量嘅事實，無人會推翻到
腎屬水呢？你啲邏輯唔係好清晰啵

現代中醫如果撇除實際嘅科學解釋，得金木水火土，就變返風水佬咁所以大學嘅中醫先會科學化

到而家堆中醫撚仲係唔明中醫點解差幾皮

西醫出現歷史好短但發展咁快係因為佢有自然科學嘅concept
就算一開始有宗教色彩，古代西醫學家都會務求用實驗搵出最簡單直接嘅結論，醫好人同醫死人都會研究，甚至開埋個腦去醫
中醫開先嘅哲學好似神秘學咁
無細菌學呀其他科學常識，醫好人/死人永遠都唔會清楚個原理
無自然西醫做基礎 真係同巫醫無乜分別
中醫衰嘅位係佢嘅哲學

金木水火土本身就係源自政治需要而創造

睇唔睇到實踐兩隻字
呢個咪prove同review
係重覆再重覆先得出一套完整理論
完整唔代表完美，你唔識就唔會識
解釋完你都唔會識

我冇期待過有咩學說
等緊中醫撚自己一步一步去否定翻自己講嘅野

你唔撚識架弱智

我大把factual 野證明哂陰陽五行根本係歷史上、數學上、醫學上都唔成立

你對中醫有無了解？
有了解過就會明，你咁問得即係你唔識

呢個世界好奇怪
唔識中醫話中醫唔得嘅多的是
識中醫話中醫唔得嘅我真係未見過

中醫就係用古文經學同今文經學無端論爆出黎

你識唔識咩叫證明
關木通都係2001年先係中國藥典下架
我睇唔到中醫嘅實踐有力嘅位係邊
醫病連傷腎

返去讀多兩年書先出聲啦

你毅進仔黎咋，你明到就唔洗讀毅進啦

科學源於哲學源於思考同驗證
西方冇你就自己驗證
問題係驗證唔到又關乎性命健康
哪來的自信

哈哈，你就算讀多10年都應該淨係識發爛渣

我四年前已經證左陰陽五行係錯

中醫vs西醫就好似中國哲學vs西方哲學咁
都係欠缺系統性嘅推論
成個文化根本唔推崇慎密嘅邏輯（所以政治先會咁落後）
所以中文先會有「不可言傳」、「不可道破」嘅用語

因為話唔得嘅班冇撚再做中醫囉
我個lab 3個phd中醫ug
依家轉曬做biomed research

中醫本身就係咁樣黎
孟子—＞思孟五行—＞五行相剋—＞今文尚書—＞古文尚書—＞五行相生—＞五行生剋—＞黃帝內經

個post咁多中國人我家族幾個中醫，根本垃圾，食西藥好撚過，飲中藥=自癒

東方哲學同歐陸哲學好似
唔係科學思想但唔代表廢
因為世界有好多野唔可以驗證
但起碼人地唔會鳩流流咁去話醫你

我有連山易同歸藏易,真係work架

我睇中醫 出名嘅唔出名嘅，有啲有埋PhD教緊學生
但係我睇咗N次都覺得無用喎

戒口早睡早起我睇西醫都做到啦

我尊重讀中醫嘅人，但係你呢啲就係中醫撚
人地指出你邏輯謬誤
你唔用推論同證據去證明自己，反而話人唔明就唔明
咁用啲古代人摸住把鬚話此事「不可言傳、不可道破」有咩分別

對於宗教一個人證明咗冇用
你等佢地自己去disprove先頂癮

道德經......
你真係查下資料先啦
唔好同我講你真係中醫

有哂證據，班撚屌扮盲打壓學術自由

你連四馬同四象都唔撚識分呀？你夠膽同我道德經？

略懂就話人唔識中醫
宜家真係妹仔大過主人婆

身為一個專業既歷史學家，我可以話你聽中醫理論的確係出自儒家思想

屌，咩某查書，source 都冇
我真係希望你唔係中醫，只係中醫愛好者
自己上網睇命門學說 張介賓
再出黎講

西方最基本嘅係言語一定要表達到概念，咁樣就算講抽象嘅野都可以討論到見解
但係東方就...

你要明一樣嘢起碼要對佢有基本了解
呢度d人就係基本了解都無一味以自身認知提出一d明明了解過就唔會質疑嘅嘢
包括埋你啊

你緊係無啦，我話哂都係《湯液經法》學派出身。

呢到班學乜撚野術啊
點證明都未撚識啊
個個都道聽徒說聽三分自己補七分就當自己expert屌人唔撚識中醫

自己趕自己客咩
係我d不肖子孫先爆出黎

得啦，祖傳最叻吖嘛
傳咗比你未啊

了解過就唔會質疑
真係唔撚用腦先唔質疑
講咁耐都係冇證明 淨係屌人唔了解
at least你都俾本書support下啦

傳左比我兄弟姊妹啦
係我唔撚想做

巴打 睇邊個中醫？求介紹

閱讀理解有困難？

你做撚到
祖傳有撚用，要考牌啊

氣一元學說
再分陰陽.....
你番去睇熟頭一段先啦.....
仲有內經係一直一班人係唔同時間寫開係戰國漢朝之前
再集合出段
你肯定係最遲出
五行唔係道家講出黎都笑啦

我嘅意思係點樣搵到個樣野係唔存在係好難。就好似你用溫度計去量度濕度一樣，把尺根本唔同。
如果所有嘅野都建基係一個完全唔同嘅system，咁同西方科學嚟驗證中醫又係唔係岩呢
一開始我都覺得中醫好吹水feel。直到個老師問我：你點證明中醫個啲五行陰陽唔存在。
咁我答：而家嘅科學根本睇唔到同探測唔到穴道呢啲野嘅存在。
佢就話：咁個部野探測唔到係因為個樣樣弓本身唔存在，定係部野冇能力測到呢？
跟住我就：

班友考完牌都未識啦，更加唔好講《湯液經》啦，呢ｄ野完全唔係呢班友了解到架。

我大撚把資料呀ｏｎ９仔

笑死，湯液經一早失傳
屌咁樣講，我屋企仲有本真既輔行訣添

咁你咪好好解釋囉
睇你講野就知你邏輯思維差到點，我識得中醫思維好好，會直認中醫無科學幫助嘅話爭好遠
你唔好影衰中醫得唔得

而且自身經驗話比我聽明顯係西醫有效啲
以前有女同學無嚟M好耐，睇咗幾個中醫都比人話肝鬱，又飲中藥又飲玫瑰茶
結果係由一個出名嘅中醫叫佢睇西醫先知佢有畸胎瘤呀
你咁樣同叫人信教有咩分別
教會都會比見證人，遺跡同文本我睇呀
無證據討論點會有結果呀

番大陸hea讀五年就得啦，講到咁難

講得啱，班唔識中醫嘅人最叻話中醫要好似西醫咁科學化
問題係佢哋根本唔了解中醫嘅複雜性
現今技術未可以做到
所以話好多問題只要係對中醫有了解就唔會問

反耶d人熟讀聖經程度仲勁過耶撚
因為要反駁佢地囉

證明你有兩個方向 一係prove存在 一係disprove唔存在
中醫兩樣都未做到
個問題可以好似你老師講咁技術限制驗證唔到
咁所以值得信嘅位係咩
biomed宜家都係一堆野驗證唔到㗎 但唔會攞出嚟醫人跟住屌人你disprove唔到存唔存在憑咩話我錯
重點係攞嚟醫人啊ching 證明唔到你點解信啊
西藥證明唔到有效/冇效你都唔敢食但點解中藥就信

「不能言傳」、「不可道破」

唔撚信咪算，湯液經寫：
肺屬木，肺主夏，肺味辛
脾屬金，脾主春，脾味酸
肝屬水，肝主秋，肝味苦
腎屬火，腎主冬，腎味鹹
我仲有連山易同歸藏易呀，你都無啦。
睇下輔行訣寫咩啦

笑死，一句中醫野都答唔到就係到指指點點
同d耶撚一樣聖經都唔熟就比反耶既人屌打
仲一尾死撐神在心中

中醫唔係萬能
運用中醫嘅人更加唔係萬能

我都唔覺你嘅思維有幾清晰
我以前有個女同好耐無m,睇好多西醫做好多檢查都搵唔到原因，最後睇中醫話佢肝鬱飲完藥就來m

答你條撚屌有撚用？

傻仔，會唔會係你d問題太on9答你都廢事

某本書，笑撚死咩
好似鬥書多咁
宜到咪話d古人類比上有分歧打大架

輔行訣寫咩？你盲撚左呀？
味辛皆屬木
味鹹皆屬火
味酸皆屬金
味苦皆屬水

你無歷史底當然唔識啦

笑死，咪中醫自己圍威喂囉

就係呢堆女
睇完中醫咁啱嚟m就話有用
身邊已經好幾個朋友睇完中醫都係無嚟m
唔好再攞呢啲打飛機啦
有朋友失眠咗成年，睇足成年中醫都無用
叫佢食5-HTP就見效

我客串做埋教授都仲得，你條死盲撚

我反中醫架，唔係同你嘈咩金木水火土宜d抽象類比
我係屌你d中醫撚講野唔拎source,咩某本書，某個人
中醫撚自己搞臭自己

你有幾時有過我唔係反中醫既錯覺？

歷史底讀完中國醫學史出黎打飛機？

唔識就早抖啦

Sor,太多人覆到有d亂
我有時屌條略懂中醫既傻鳩你又加把聲...

一場誤會，好少事

連我家族祖傳中醫都屌9中醫
你地仲信

Ok

典型果因論
如果食去肝火嘅藥有用你就係有肝火 如果食補腎嘅有用你就係腎虛
如果同一病徵兩種藥都有效咁係肝火定腎虛定兩樣都係邊個知
講嚟講去都係未撚prove到
書又冇解釋又冇就屌人唔了解真係笑死
完全係信者得救 你了解就唔會質疑

純粹我話你聽輔行訣有套類似《湯液經法》既理論
有無效？鬼知呀？可以同你講係描述到野囉

都話我屋企祖傳....
做埋跌打

你真心on9㗎
你幾個case就得出結論？
我又有幾個case睇完西醫唔得
係咪唔好再用西醫打飛機？

呢d就係你嘅清晰邏輯思維

我都只係想帶出木火土金水係類比法，好兒戲

咁鐘意中醫做咩唔上大陸讀啊
Hea 5年就可以考牌做中醫

睇住兩位巴打點屌啲中醫撚真係好爽

我睇親中醫會同對方講中西醫問題，想探下佢底
對方教緊中醫學生都會認中醫無科學主導好難會發展落去，真係唔明點解有堆中醫撚書都未讀好就衝出嚟屌人
雖然我後尾都無再睇中醫

根本就係哲學問題，西醫嘅科學未必係真理，但係求真囉
中醫就

咁的確用我套野係predict到：
脾屬金，胃屬金，味酸皆屬金
肝屬水，膽屬水，味苦皆屬水

胃酸係酸
膽汁係苦
科唔科學就唔知，但套野最起碼係effective

皮膚病 中醫>西醫

你啱架
好想叫中醫界整個大啲嘅sample size
整多啲research
等啲人睇下中醫幾有用

講真，特別大陸畢業個班，連少少西醫知識都冇
日日吹棒中醫，見到都覺on9
有人暈左我估佢地唔會做cpr,禁人中當急救

《禮記》水火金木
《孟子》仁義禮智 四端
思孟學派《五行》仁智義禮聖
郭店楚簡《五行》仁義禮智聖
點解變左仁義禮智信同木火土金水？咪就係因為董仲舒跟郭店楚簡搞出黎囉

//觀察，歸納，得出理論//

說話又係你自己講

你要同人討論一樣嘢起碼要有基本了解先啦
你要討論耶教又咩都唔識
一黎就問耶穌係咩人呢d on9問題
然後仲要覺得自己問得好好
我係耶撚就理都唔q理你

阿爸日日煲一堆藥膏話家傳野，完全唔想理同知

你唔識就出少句聲啦
大陸d中醫手術都做埋啊傻仔

假膠扮支持中醫影撚衰晒

中醫理論係可以透過實踐驗證
唔係傳下傳下嘅神話
衝出來柒仲沾沾自喜

人地知識面都熟撚過你啦
駁又駁唔到
睇書又懶
上大陸讀中醫啦屌

你連你成日開post屌嘅耶撚都不如呀
我真係問過耶撚耶穌係咩人
人地都會比啲證據同我講下

你啲證據文本又去咗邊呀
Research呢？ 你拎出嚟睇話有效我真係服架喎
我連埋識嘅人sample size 大極有限啦
問題係你無舉出過任何數字

個d人係讀中西醫臨床
唔係只係中醫
了解下先ok?

係啦，只要係反中醫就係知識面好廣好熟
你d中醫肯定叻過你祖先

6月前嘅連登又返嚟了

本未倒置

話你唔識就唔識
中醫因人制宜
每個case都係獨立
無可比性無sample size
你呢d咪問on9嘢仲以為自己問得好好

啟示錄個source咪《列子.湯問》加馬王堆版《周易》你睇番好多版第四隻馬都譯綠色，係和合本譯錯

你真係好典型古代人mindset
潛意識覺得祖先智慧一定係最叻
咁唔好用煤氣煮飯啦，鑽木取火最有祖先智慧

現代中醫都係由新一代人去同西醫學論結合
無下一代推/反證點會有進步

咁你又話大陸畢業個班少少西醫知識都無
鬼唔知中醫course要讀埋西醫咩

中醫D藥全部都係原材料
冇D高精度化學工具用
要現場用煲提煉
温度同壓力都唔準確
有較成份好低
煲出尼D藥好多雜質
你飲咗成碗中藥D有較成份可能少過一格西藥
同埋中醫冇咩系統去測試藥物效果
有好多所謂偏方 or 古方四維傳

你會唔會接手？

中西醫兩套理論，唔會結合到
繼續唔識扮識啦你

你唔可以咁講㗎
人地話現代中醫會稱藥材幾多gram
用電腦出藥方
好撚先進度量唔粗糙㗎

解釋熱氣先啦
而家中醫界都係用科學去同人解釋點解食熱氣野會喉嚨痛/加劇暗瘡呀

你喺邊間讀中醫咁叻，連PhD都敢駁

佢地情願去信個死人都唔肯信廿一世紀前沿科學，係咁上下架啦。

唔見西醫要讀埋中醫

但中醫能夠發醫生紙唔係政府批准嘅咩？

中醫 笑屎

個人認為中醫唔可以以科學角度看待 因為我覺得咩陰陽真係9up出黎
雖然佢既理論係尻尻地
但因為中醫開藥係以前人經驗作根基
所以中醫都好work
睇你撞唔撞到個有料中醫

大陸有分中醫 同中西醫臨床
西醫科程度係多同少d既分別
查下先啦

呢個政府不嬲都係有用既野唔做，大白象做到足架啦。

唔想再駁班中醫撚

我就係唔想做

收皮啦
中醫氣候環境同人體關係嘅方向同表觀遺傳學方向相近㗎
但人地一直都驗證緊而唔係中醫撚咁話了解就唔會懷疑 古代智慧就盲信

最慘係擺哂證據班友都係繼續扮盲

可能大陸讀緊中醫

飲多啲水

班中醫撚可能內經都冇睇過

有咩醫學係唔使搵人來試

咁請問邊d大陸畢業嘅中醫少少西醫都唔識啊

你唔了解
你了解就唔會質疑

針灸完嘅針唔係要擺落醫療廢品嗰個箱度嘅咩？我見那打素真係咁

撐你呀ching
人地用藥係經過長時間驗證，好多野都係臨床試出黎
只不過佢理論用字太神話

佢地連五行生剋論源自《尚書》都未知，更加唔會知《黃帝內經》主要係用今文《尚書》既政治理論寫成。有咩理由話《黃帝內經》戰國寫成？擺明要有時光機先做到。

最出名有近年拎nobel prize既青蒿素可以醫瘧疾

我撚同意。

1）
支醫無西醫科學主導同支持，根本好難發展落去。
支醫自稱發展左3000年，個個支醫師扮西醫，著白色醫生袍。
老祖宗發展左3000年，堂堂3000年臨床實驗實證，都無自信，個個扮西醫，著醫生白色袍，癡金糠。

2）
仲有，支那支醫屠呦呦拎到諾貝爾醫學獎，佢發明嘅青蒿素，根據wiki，靈感來自中國晉代（340年）葛洪的《肘後備急方》。

「青蒿一握，以水二升漬，絞取汁，盡服之」

之後再用西醫提煉方法，「進而用乙醚萃取黃花蒿，經過一系列純化，獲得青蒿素」

去到最後，如果無西醫理論支持，無西醫醫名，無西醫formula support ，鬼佬會信佢？食屎就有份。

張圖係佢發明嘅青蒿素嘅化學結構圖。
支醫老祖宗有無這一張圖流傳出嚟？

晉代老祖宗流傳落嚟嘅野，無西醫提煉方法幫手，無西醫理論支持，無西醫學名，無西醫化學結構圖..... 會有鬼佬相信？

屠呦呦自己都著白色醫生袍扮西醫咋，戇撚鳩

咁都算？傻的嗎？

你大陸讀既港澳台都咁廢，唔係諗住會同個到既學生讀既一樣掛

咁都唔算？ 青蒿素搵到出黎係因為黃帝內經有記載 屠呦呦研究先搵到

咁有王冰個班改過既

你知唔知個純度同個量差幾遠啊
你用中醫嘅藥方去醫同用青萵素效果差好撚遠啊
人地係指出中醫應該要行嘅方向
唔撚係呢到咁你了解就唔會質疑繼續攞住堆陰陽五行

On9

咪係囉，王冰仲遲啦。

想知有無效咪搵人拎套《湯液經法》試下佢囉：

肘後救卒方 到出黎
中醫撚查下資料再出黎駁ok?

中西醫最相近係骨傷
中醫論理就係指導用中醫療法醫病
點解要結合

拉

結合人地嘅方法學去驗證啊
唔係嘅話就好似你咁樣講咁鳩耐一本書一份紙都冇support唔撚到囉

份量純度差幾遠我唔係專家就唔清楚 你大可以放份paper出黎俾大家討論

可以睇番我上面d comment
我冇by過五行學說

而家成個post都屌緊中醫中藥搵笨
但我想講既係中藥work係因為中藥用藥主要靠經驗

你覺得會有效既，歡迎你去做實驗試一試。
試出黎無效，咁都得個知字。

你諗多咗喇
個po屌鳩班信者得救嘅迷信撚多過中藥
所有藥嘅基礎都係源於草本植物
屌鳩緊班中醫驗證唔嚴謹 學說鳩流流啫

Iupac係鬼佬定出嚟嘅系統體系。
識別訊息又係鬼佬定出嚟系統。
仲有熔點密度個一堆野，又係用西醫科學做測量而得出嚟。

晉代老祖宗留傳落嚟嘅野，要靠鬼佬去做分析、提煉、靠西醫科學理論嚟支持？

晉化嘅野，無鬼佬支持，有諾貝爾獎攞？

老祖宗3000年傳統優秀嘅文化，原來就係咁樣優秀法？

而家擺明《湯液經法》套野比較接近現實，做咩要試《黃帝內經》呢d咪唔接近現實既理論呢？

又係唔識中醫先會講嘅嘢
屌你都廢事
你同韓國魚咩都話發大財但問點樣發就口啞啞一樣

sorry 我錯
但你都不能否認中藥係有效 並唔係你所講咁無能

唔好咁啦傻豬 如果我拎d無科學驗證過既中藥出黎 俾你地屌死左好耐啦

屌你個回力標咁撚大個嘅
過咗咁撚多頁你都未有證明臟器屬性同關係點得出嚟
臟器五行點撚樣相生相克啊 點樣啊

而家就係試完：《黃帝內經》套野唔得、陰陽五行數學上不自洽同《湯液經法》有效囉，唔認同既可以搵第二個試架

一張相就打殘哂成班支醫巫術白癡死忠。

如果支醫巫術係咁勁，點解諾貝爾醫學獎得主屠呦呦，要著西醫白色醫生袍，扮西醫，扮西洋醫學科學研究人員，嚟癡金糠，拎西洋光環？

一早答撚咗啦屌
咪話經過長時間反覆觀察歸納總結實踐
你要逐個關係嘅過程答哂我就真係無辦法

事實：儒家寫《尚書》老作

條友真係唔識...

醫病呢家野都係睇醫唔醫得好人姐，中醫如果真係100%無用，醫唔好人或醫死人，咁遲早會自我淘汰

你真係唔識解釋㗎啵問你點得出嚟先問緊你點推論驗證到出嚟 唔係問方法
唔通老細問我隻藥點醫病我答佢我做實驗跟住係細胞同老鼠身上試
釋義有問題我say sorry
但你答唔曬咪俾本書嚟囉

咁佢要做科研 梗係要咁着架啦
唔通着到神農氏咁咩

西醫的確比中醫進步
但中醫都有西醫未掂到既地方
所以我都贊成中醫應該向西醫果種有系統既科研方向發展
不過事實佢地都係咁諗 仲做緊 只不過進度慢姐

唔洗自我淘汰，而家就已經淘汰

而家有theory無人試咋嘛

因為試唔起

五行學說我都唔by
覺得佢純粹係根據observation 9up番個理論令佢make sense
我都覺得中醫應向西醫果種分析active ingredients 既方向發展 咁會令成件事清晰好多 無咁斷尻估

我暗瘡都係睇中醫調理好
但我感冒同有大病都會睇西醫
其實兩樣野根本就無撚衝突
你自己唔鍾意還唔鍾意
你可以話中醫唔夠西醫標準化系統化
需要做多啲臨床實驗同整理數據呢樣野絕對無錯
你執住啲字眼「陰陽五行」「邪氣入體」就話人地迷信又剩
要做嘅事應該係研究返點樣將個套野個核心變返現代用語
根本唔洗講到成件事係怪力亂神

岩 好多人都執著佢理論呢點
但其實中醫用藥大部分靠經驗

無人肯試咪唔知呢套《湯液經法》既野有幾勁囉！

唔洗多，想試湯液經法容咩易

黑朱古力與抑鬱症
咖哩與心血管

兩樣都prove緊啦
朱古力效果唔顯著好難做藥只可以當輔助
薑黃就好似成效唔錯
唔知宜家做到邊

巴打 你啲知識都好淵博下

中醫真係無撚用
最多買100蚊同仁堂個堆就算
比佢煎藥同浪費錢無分別

你可以推廣下，自己去開中醫館或拍片上youtube

診斷基於理論
用藥基於診斷
中藥部分游有用唔出奇
但到宜家都係唔嚴謹就係問題
最出名嘅含馬兜鈴酸嘅藥材都係2001年先從藥典下架
咁中醫嘅經驗係咪仲係完全值得信賴
莫名其妙嘅信心係邊到嚟

支那醫學如果係勁過西醫嘅話，點解班中醫會著白色醫生袍，扮西醫？

我隨手google : ”香港中醫師”
Search到嘅相，10張有9張中醫師，都係著西醫醫生袍，扮西醫醫生

如果支那醫學係勁過西醫嘅，點解我見唔到有西醫醫生扮中醫師？

根本西醫就勁過中醫，
中醫都信唔過自己，自己都無自信，自知技不如人，
所以先著白色西醫醫生袍，癡金糠，拎人地西醫光環

古人透過對觀察事物變化了解世界
慢慢發現一d規律，再形成一d理論
經過反覆實踐驗證成為學說
好似觀星測象，唔需要科學證實，但依然可以預測天氣變化
方法就係咁，你個例子9唔搭8唔知你想問乜，你要逐個關係問就自己逐個google

我再講多次。支醫係垃圾。
屠呦呦拎諾貝爾獎，靈感來自於晉代。
如果無西醫醫學同科學支持的話，佢屎都無得食，唔好話拎諾貝爾獎。

晉代老祖宗流傳落嚟嘅野，如果無鬼佬西醫支持，什麼也不是。完。

根本好多中藥只係一大堆野煲埋一碗但其實都係中醫師靠背n年前既中醫書同埋估有咩病

都叫做有d用啦下化

我係問個證明同中間嘅推導
唔係問題證明嘅過程啊你答個堆係過程唔撚係推論啊

不了，廢時d五行撚出黎招搖撞騙

唔鐘意中醫，就唔好食日本藥
日本好多都是中藥會吃死你架

屌你真係同啲東江水大陸撚一樣
不喜歡就滾 艸你媽的

你真你好撚煩，咁撚多種關係全部過程都唔撚同
但都離唔開呢個方法
你要知邊種關係點來咪叫撚咗你自己google
識唔撚識字

我冇話信中醫
我係純粹覺得係覺得好似你話齋要prove到佢存在/disapprove佢唔存。係呢樣野在之前我唔會話佢冇用。因為對未知嘅野去判斷好夾硬嚟。
所以科學界更應該因為中醫係用作醫療用途而放多啲資源去證明中醫入面嘅理論究竟存唔存在。

好過有部份人一句「冇撚用，呃鳩人」就算。

其實佢係玩biochem唔係中醫
我唔明點解啲中醫拎佢打飛機

prove左囉咪：陰陽五行錯呀

我意思唔係話中醫perfect無問題
我都認同中藥有唔嚴謹既問題
有信心問題都理解
中藥假藥尤其嚴重
而家其實中藥都向左西藥果套發展 （化驗有咩成份）
中成藥更加有藥成份既qc
問題已經無以前咁嚴重
世上無一樣野值得人完全信賴
我都係只想帶出中藥都有佢既存在價值呢個概念
因為眼見呢個post 好多人因為佢理論用字屌到中藥一文不值

你係揸白卡定警員證
一早舉例子問你肺同腎你就答過程
問題又睇唔撚明 答又答唔撚到

呢個的確唔係中醫
中醫醫病從來唔會1藥醫1病
係咁啱患瘧疾嘅人適合用菁蒿呢隻藥

A強，B弱，B會千方百計依附於A。

西醫強，支醫弱，所以支醫千方百計依附西醫。班中醫師著白色醫生袍就係一例，根本係自知不如人，無自信，所以先癡金糠，拎人地光環。

以屠呦呦嘅青咩素做例子。
晉代中醫中藥千方百計依附西醫體系，有西醫醫學支持，先拎到諾貝爾獎。

倒返轉，你有無聽過西醫會依附中醫醫理論入面？
例如你傷風，睇西醫，個西醫醫生比西藥你，會唔會同你解釋：

“嗱，中醫講究君臣佐使。
呢一隻西醫呢，係君。
呢一隻西藥呢，係臣。
呢隻西藥呢，係佐。
最後呢隻西藥，係使。”

你覺得有無可能？

你一早有哂想知嘅嘢又唔撚search淨係識問問問嘈嘈嘈
手殘廢郁唔撚到？

你夠勁咪得囉，湯液經話苦入肝膽呀。Google睇下抑鬱症黑朱古力有無效果啦。

希望你唔係醫療同行
我唔理佢有用定冇用先
你係醫療你就要有準則同安全檢驗過
中醫就係唔嚴謹冇證明但依然掂行掂過
係咪唔明個嚴重性

冇爬文sor
有冇相關嘅paper，想睇
除左五行，仲有啲咩穴位呀，熱同涼個啲呢？
（純粹想學野）
不過中醫同中國古代科學都反映中國古代人到而家嘅劣根性。發現/發明左一啲野出嚟唔公諸於世，一係就將知識口傳比長子/大弟子，令啲野冇文字上嘅記錄，科研亦都唔普及。
將啲技術帶入棺材有撚用

邏輯有啲奇怪，你著波鞋、恤衫、西裝原因都唔係因為想做鬼佬，同理，中醫著醫生袍，呢個只不過係文化受西方影響啫，冇諗咁多

咁我行外人嚟嘅
所以咪要研究囉

所謂幾千年既知識先得幾樣野有用重唔係叫屎忽撞棍

大部分中國人太自私
加上又無西方果種知識產權保護
所以佢地覺得發揚左自己就毫無價值

都係d歷史書黎，講點樣由當年四行到五行再到五行生剋。

中藥有用
中醫冇用
安全性都未清楚曬就掂行掂過去醫人
如果啲lab攞啲咁嘅藥出嚟俾同行出paper屌死咗喇
根本問題係冇醫德

我剩係睇過少少五行生剋個啲，有冇咩keywords可以睇睇

自私真係劣根性嚟。
啲古代西方科學家大大方咁成條equation寫做本書放出嚟比人睇，佢個proof嘅過程寫曬出嚟比後世嘅人再繼續研究。
仲會成班科學家係廣場團爐

中國人

history flow
春秋 四行，四靈
戰國 四端，五行，五行相剋
西漢 今文尚書，四象學說
東漢 古文尚書，五行相生
漢後 五行生剋

咁撚勁？ 咁斷手係駁經脈定駁血管？

越純效果越大，有時會過左火，呢樣唔緊要，可以少劑量d，但效果唔係針對一樣野，體現出尼就係副作用，但又要即時有效wo，所以提煉個難處係呢到。

中醫咁闊求奇乜都放落口 咁多人咁多病實有成功實例 不過萬中無一同淨係適用單一負碌例子

唔係話中藥完全無用 不過十個中醫九個廢 重疾(eg SARS)又搞唔掂嘅時候呢個系統係咪仲有價值

唯一方向係將中醫當係西醫藥理研究其中一個theme 學好啲基本野先去睇呢啲鬼神說

唔好再比班傻鳩掂病人

3毛仲捉你唔到？
起底都知你乜嘢料啦 呢度三毫子畀你嘅
快啲死全家喇你都 定係已經死哂？

好啦唔笑你

大陸中醫係會做西醫手術的
駁血管啊傻仔

thx巴打

咁就係西醫啦， 唔係掛個中醫名做乜都算中醫嘅， 你夠膽死做手術唔駁血管駁經脈， 咁我就認你中醫勁啦

好似按穴位咁
頭蓋骨兩邊明明係temporal muscles
又要夾硬講成咩咩穴位

藥丹都係輔佐，想要身體好係要靠自己鍛鍊嘎。

點解唔可以掛中醫名
讀中醫考中醫牌就係中醫
只係中醫都可以做手術
而無可否認處理外科創傷問題係西醫優勝

拔罐點睇？

所以話科學同邏輯教育幾重要
睇到你同老師嘅對話睇到我嘔泡
你都還好 起碼識得好難prove一樣嘢不存在
但連老師都唔識就
不過你都唔好得去邊
俾老師拋一句就「」
首先科學係一種邏輯思考方式 包括歸納推理論證
係一個general, universal 嘅 principle
唔係話咩黎自西方就只有西方嘅一套system
apply 唔到去中醫嘅研究上面
prove 唔到就自己慢慢prove
呢個係一個關乎人命安全嘅問題
而中醫實際上就係一個唔可靠嘅學科
唔會有人肯冒險嘗試

我話你知點解科學好難應用到中醫之上啦
因為中醫呢個體系本身就充滿咗邏輯謬誤
同埋不可證偽嘅statement 啊

具體化謬誤（reification fallacy），是一種非形式謬誤，指將抽象概念當做真實存在的物體，而做出不合邏輯的論證。

中醫就係用一堆似是而非 極抽象嘅用語去描述病情 請問呢啲抽象嘅用語 點樣用科學具體化描述出黎⁇ 應該用咩方法量化數據⁇

我同意你講prove唔到就要慢慢develop返成個prove嘅過程出嚟。畢竟自私嘅中國人寧願食撚左條formula落肚都唔肯教人

所以就係話中醫係用嚟醫人，關乎人命就更加應該比多啲資源去研究返個prove出嚟。但究竟係要用現今科學去證明中醫嘅存在/藥效，定係直情去諗一個新嘅準則出嚟呢
好好奇巴打會點答我老師問嘅問題。

科學思維 邏輯思維無分中西 喺學術上放諸四海皆有用

因為你個腦只接受邏輯同科學
其他就唔接受
你覺得個世界係要用呢兩種語言組成或解釋
無所謂
好挾窄囉

中醫係有臨床實證證實有效
點解有效可以科學研究
但無可能因為佢解釋唔到而推翻一個有效既治療
醫療最緊要有效
你話有毒果啲副作用全部都係要研究架
無話過有毒或者無效都信
呢啲叫迷信

比如附子有毒
中醫係知架
所以要制過黎用，但制完一樣有毒
咁要加另一種料去解毒
定係用分析抽取去去除毒素黎用
或者抽取有效物質去用
究竟咩物質有效
好多可以研究
咁就係科學方法

你話係咪完全有效梗係唔係
西醫都唔係
但係如果一句「西醫就係好」就完左都係迷信

你 buy 既係西人個思維系統同做事方式
唔係西醫
所以用中西醫黎比較係錯左個方向

你鐘意清清楚楚，邏輯驗證，西方科學理論
咁你就會信
係你鐘意
但你係將中華文化同西方文化對比緊

我一啲都唔覺得中醫神秘古怪，啲理論好易明
中西醫都好易明
但係要明白人地既思維方式囉

其實因為西藥有效成分濃縮咗，自然副作用大

中藥有效成分少啲，副作用較少

先有個錯覺中藥慢慢調理緊

發炎

就算未有表面症狀都可以係體內發炎
即係西方講既 inflammations

炎，雙火，好撚熱
咁解

中醫從來無有效成分呢樣嘢

藥本身就有藥效，中醫醫病就係用藥效

唔係亦唔知咩係有效成分

太多人用西醫思維理解中醫理解到扭曲哂然後話中醫唔得唔科學

屌 讀咗一個sem中醫 course
個lecturer堂堂喺度自high講中醫點樣博大精深醫到啲奇難雜症
乜撚嘢五行陰陽 根本就好似睇風水咁 係咁搬龍門
解釋唔到嘅case就夾硬兜到解釋到
金木水火土喺一個病人度有咁嘅特性 去到第二個病人到有另外特性 咁你玩晒啦

邊有推翻呀
鳩 up

我有睇中醫調理月經，醫師話唔洗戒口喎，我問洗唔洗戒凍野炸野果啲，佢又話唔洗，同埋我長期唔夠瞓飲食唔均勻冇做運動，但睇左一排中醫都有改善健康質素，經血少左血塊，色正常番，冇以前痛得咁誇張，準時左好多。
我有睇中醫但唔會踩西醫，西藥係work，但無可否認調理身體方面中醫係work(醫「病」我就答唔到，我感冒發燒都係睇西醫)

個個人一樣醫病就簡單得多了
針對個體差異醫病先係中醫優點
唔明點解你講到係硬兜

內容有咩讀？

最搞笑係講到世間所有現象都可以套用陰陽五行
屌你 話運動同音樂嗰啲都有分陰陽 一個人鐘意玩某樣運動或者音樂令到佢比較陰或者比較陽 要特別調理

西藥英文叫drugs係毒藥嚟㗎喎

佢可以醫到一個症狀但係附帶副作用

好似啲氣管舒張藥可以令到你暫時條氣順啲

但係副作用就係會手震囉

OK 咁你班中醫撚就唔好用科學去包裝自己嘅同時
又屌人只接受科學同邏輯

其實西方先有工業革命，已經注定中醫會落後

因為細菌，病毒呀，開刀，抗生素之類俾人做晒

你研究到新藥 （例如提練中草藥有效成分），等於西醫搵到新化學物質咁解，

或者新嘅手術方法，只係改良人地基礎

即係只能依附西醫

如果中醫要證明自己價值，應該從人地冇嘅嘢著手

例如用科學方法解釋到咩係 氣，咩係 穴位，原理係咩，可以點用嚟有效醫病

否則點都唔會入流

中醫從來都無用亦唔需要用現代科學包裝

只係唔識中醫嘅人成日話中醫要科學化先好

發炎中醫好似冇得醫，真係會叫你食消炎藥

中醫跟本就係現代版嘅佛洛依德精神療法
醫到就博大精深 醫唔到就關佢q 事
永遠立不敗之地

唔係囉，唔識唔好扮識

因為而家個post係屌緊中醫，咁咪反駁講中醫調經work，關西醫婦科醫唔醫得好咩事，證明左中醫係調到經就得㗎啦

草藥無人收埋哂，全世界都可以攞去用

中醫嘅價值就係中醫理論指導用藥

但科學方法未夠水平去破解

西醫一百樣嘢有一樣嘢錯:
現階段我地仲未知道，不過我地會努力研究改善

中醫一百樣嘢得一樣嘢啱:
你見唔到嗰一樣嘢啱？咁咪即係中醫有用囉

竟然....
十個有十個人就算唔係中醫，都會叫女人介生冷野

有中成藥喎，你去華潤堂睇係好多
不過中醫唔係咁work，到最後你都係要去睇返中醫先會食啱隻藥

藥點解係藥，唔係因為有人叫佢做藥

而係有人食完個病好返，佢先係藥

咁總係有樣嘢令你好返，你唔鍾意叫做成份，你可以叫佢做物質

醫院緊係 街邊中醫你估會唔會

哦，咁西醫醫唔醫到濕疹？醫唔醫到鼻敏感？醫唔醫到中風？中醫醫到喎！

話咩中醫有千年實證經驗嗰班傻仔有無讀過stat?
無嚴謹嘅研究方法同資料保全你有十萬年都係廢

均衡飲食，多做運動，充足休息就得

我唔係中醫撚先

咁個世界要用呢種語言
咪翻譯囉
唔係一種包裝
因為有啲人只聽某種語言
無所謂架，咁翻譯囉
但如果翻譯左都唔接受咪唔接受囉

中醫係唔科學架，講左架啦
只係話要將佢科學化
用番現代系統去分析同解釋
搵下 active ingredient
去除有害物質
呢樣果樣

邊忽講呀on9

而家唔係啦

下下抗生素，止痛藥 我都做到醫生啦

收皮啦醫到
成日都我朋友我親戚
叫醫好嗰個病人去醫學期刊做見證囉
做乜唔見人呀，食中醫肝衰竭死撚哂呀

水平其實夠

但係開始左廿零三十年
有排都未研究完啦
一個短既科學驗證都講緊幾年
除非勁多人勁多資源去做
但唔似會囉

點樣證明 聖誕老人 不存在？可能係人類探測唔到聖誕老人姐？ 大腳八？尼斯湖水怪？天外飛仙？蜥蜴人？其實大家都係生活係電子模擬世界裡面，可能其實個世界今日先開始，所有記憶同物品全部都係製造出黎同植入，就好似你電腦開個新file一樣可以改生成日期，全部都不可證偽

查下咩叫不可證僞性啦，俾個on9老師撚兩撚就懵撚左

現代科學係要證明有，唔撚係去證明冇

梗係有啦

不過有無西醫消炎藥咁有效
應該就無

西醫下下抗生素，止痛藥
排隊成粒鐘，斷診2分鐘，收你幾舊水
樓主食西藥食到智障

中藥唔同西藥
西藥係單一成分，就係有效成分
中藥係植物，當中有n種成分，邊種成分work緊？一條方咁多中藥，當中嘅複雜性唔係講咁易
就係太多人得個講講到好易研究到咁
你諗深一層點樣用現代科學入手？
現時中醫理論先係最有效運用中藥嘅方法

靠經驗係做醫生最危險既諗法
十年前既醫法同呢家已經變左好多
中學dse 都有學 科學可被推翻

呢家d中醫撚就不停攬住幾千年前既書係到打飛機
根本中國人呢個民族太撚鍾意講大話 呃人 無實證

唉 估唔到連登都有咁多中醫藍

都係個句 食到肝衰竭唔好叫人幫手

我唔係咁睇
當一個系統同另一個系統互相驗證
當中係可以好多發現
又可以同時驗證一啲理論同結果
可以好大幫助

其實戒凍野都冇用，可能我太嚴重掛，我以前冇睇中醫，淨係戒口，起碼兩年冇掂凍野，但一樣唔準時，d色又恐怖，有次試過深啡黑色，嚇到我仆街。雖然睇完中醫唔會完全冇血塊果d，但的確改善左好多。
利申多次：平時有病都係會睇西醫，係調理身體會睇中醫

中醫一個星期藥收過千
仲要個個星期覆

錯到

你話道家都近少少

你咁講代表你唔清楚中醫點醫病
一條方只係針對一個病人當時嘅狀態
唔會重用
即係sample size得1個
你覺得可以點樣研究？

等於有人話西方政治體制應該要同中國政治體制互相驗證，你都笑佢on9啦

真係有效㗎
只要食中藥食足一千二百個月 就保證你長命百歲

所研究完，真係有用咪有人信

現階段有人質疑係好正常

唔同傷口發炎中醫用唔同嘅藥對症下藥
西醫就下下內服消炎藥

皮膚傷口發炎我覺得中醫外服好快D

中國以前嘅所謂研究係搞笑
睇槍炮病菌鋼鐵，無適當條件同方法你早人幾千年都無用

好勁呀

西醫 有科學根據 臨床實驗證明
中醫有冇？

如果中醫咁有效 咁今日就係全世界大部分地方行緊中醫 而唔係西醫啦

咪又係迷信野 心理醫好自己

講真比你科學化到已經唔係中醫
只係西醫從中藥搵到啱用嘅成分用西醫理論指導用藥
況且中醫嘅複雜現今技術未夠水平破解

醫生本來就有平有貴
西醫咪又係要覆診

又9up
西醫成日開消炎藥膏
人類近代最偉大發明之一嘅抗生素俾你吹到不及中醫嗰啲

你個database 夠大咪得

可以列晒所有狀況，配咩方，去證明

但暫時未有人去做

講起依樣，中大醫學院院長真係研究緊用提煉過嘅屎黎醫病。

利申：唔知中醫有無用

井底蛙
大撚把鬼佬運動員都拔罐同針灸，同埋睇跌打

咁咪即係無囉

信就信唔信就唔信 冇計

咁撚偉大食撚到你咁撚廢囉

其實唔係
一條藥方係你咁講
但一種病或者狀態
一般都會重複入某啲藥
咁可以研究

或者中醫會話某種藥材有某種藥效
咁咪研究果種藥囉

呢個係邏輯謬誤，實踐次數比較多唔代表另外一樣野廢

保健就保健啦，小小事係到打飛機
外國粉碎性骨折都可以靠西藥好返再落職業賽場，中醫做到再講啦

當然夠大就得，但你咁講好明顯低估咗個複雜性
一個病人有一個症狀唔同用藥已經可以天淵之別
兩條方有一隻藥唔同個成分都可以差天共地
你認真覺得做到咁大嘅database可行？

點研究要靠藥理學博士

當年係個爛橙到搵出個盤尼西林
咪又係一大堆野中間搵出黎

諾貝爾獎頒錯咗
應該頒俾中醫消炎藥

青黴素 Penicillin

救左好多人

你睇邊個收咁貴

驗證完証明民主係好啲
咁唔啱咩？

科學就係驗證同實驗架啦
求真一定係咁做

條方加減咗一隻藥已經無可比性
你要咁樣做研究肯定要放棄部分臨床考慮來就個research,咁樣已經唔係中醫

中醫太複雜太勁
依家技術唔足夠去破解
真係屌你老母
我係多維空間之神啊 你班廢物睇唔撚透㗎
講出嚟都覺得on9

保咩健啫？中醫醫到感冒，又保健？

一隻中藥咁多成分
一條方咁多中藥
每個病人條方仲會加減
你想象到咁樣研究個工程有幾大嗎？

好簡單，有個病人準備睇中醫，你而家開始設計一個plan研究今次食藥有無效
你話你知個plan work 唔work
如果設計唔再就縮返入你老母個西
來吧

你可以咁講
但係只係一個入手方法
一係唔做
要做總有個開始

所以話唔好咁簡單就話好唔好或者放棄
睇真啲先啦

係咁架喇
一係做一係唔做
開始或唔開始

淨係佢地個否定方法就已經唔科學啦
任何論證嘅方法都不能大於事實嘅存在
你可以話佢冇系統咁統計，但不能否定佢實際嘅效用

食西藥食撚到你咁智障
好心你咪撚去咁撚多邪骨場打飛機啦
骨折係靠個人體本身自我修復
好心你讀多D書啦傻尻
西藥比止痛藥佢食咋

治心理病我覺得ok

事實係醫到人喔

醫到感冒
西醫都未醫到，仲唔快啲去申請諾貝爾醫學獎
感冒只係幾百種病毒上呼吸道感染既症狀統稱咋on9

醫病關乎人命，其實少少錯都唔容許

所以唔應該話，係work 㗎，你信啦

不過只係我未研究/ 證明到

有志係呢方面發展嘅人，更加應該喺呢方面幫手，點樣科學化，解釋返個醫病原理

又因為一劑藥可以同時醫幾種野，佢哋識條鐵？

又玩捉字蝨？好on9

其實你有無諗過做完又有咩意義？

西醫都會試藥，中醫就唔俾試藥，究竟係咩心態？

西醫撚講成堆字嘅學名就=專業
中醫簡單表達：寒，燥，虛 =唔專業

唉，原來中藥仲有用
班鬼佬一早用中藥咪無事囉，洗撚要抗生素咩

幾時唔俾，咪屈

根本而家西醫都唔主張用抗生素，惡性循環嚟

唔撚係咁講啊 D on9中藥冇用之餘仲愈食愈差啊 dllm

西醫除左抗生素打飛機仲識乜
食到個人越嚟越廢 仲當係寶

名只個名，你叫1234 都得

問題個名背後解釋緊咩

你都仲係唔明
你會唔會要求歷史科學化？

食錯藥咪越食越差囉，就唔係中醫本身廢嘅

有幾多中醫既學說同藥係經得起現代科學既驗證？

抗生素咪又係越食越廢，西醫素下下抗生素以為好撚好

越嚟越多喎

惡性循環 還惡性循環

細菌會致病，而抗生素可以殺細菌，呢啲可以令人相信嘅解釋

你咁無知就咪出黎俾人笑啦

而家西醫都主張用你本身個抵抗力去醫，叫你休息多啲，咪就係中醫個醫理囉，明明有晒實例

完全兩樣嘢喎

中醫 vs 西醫，係醫學 vs 醫學

細菌有好有壞
抗生素係唔會分好定壞咁殺菌

中醫其實都係靠經驗
背後原理佢地都唔知點解
用經驗醫人唔係用知識醫人
中醫不如唔好叫自己醫生

話你冇撚就真係冇撚腦
n＝1你睇閪啊
驗證過程有你講咁簡單中醫就唔會到宜家你都俾唔到證明啦
首先一定唔會搵人試先 搵細胞/小鼠試
當你係流感 咪模擬viral infection嘅環境囉
每樣active ingredients 試個安全用量到邊先
跟住單獨睇每一個用量邊個劑量成效最大
先開始combination咁試
用antiviral angent同嘅blank嚟對照 睇下藥方個成效係咪顯著 p-value夠顯著安全用量又捉到咪落人體囉
成個field 好多lab做緊好多野但唔係好似你班撚屌咁鳩流流吹水打飛機
成個field個人係證明緊有而做 唔係你咁周圍屌證明唔到冇所以係有囉

你知唔知你講緊乜尻
西醫做實驗咪又係用經驗醫人

解撚到就一早掉證明出嚟啦
使撚信者得救咩

中西醫兩套理論
點解一定要用錯誤工具搵答案
你會唔會用生物學解釋物理現象？

背後有解釋呀傻閪
中醫傻撚又起曬鋼
你中醫背後原理味又係西方知識support
傻閪
中醫叫自己開藥佬好過啦

其實要驗證唔難，首先呢班中醫撚成世都唔好睇西醫，唔好做手術，急症都要送去中醫，cancer標靶藥，心臟病藥，通波仔，中風抗血栓藥全部千其唔撚好食啊屌你班中醫撚，然後另一邊廂睇西醫既成世唔好去睇中醫，咪睇下邊邊average長命啲，佢地邊敢

同班愛國護旗手邏輯思路一撚樣，自己冇事就話支共好支共妙，到自己有事咪一樣話要維權；佢地冇重症咪話中醫好囖，一有事你估佢地狗衝中醫定西醫

如果中醫都覺得休息就得，即係唔洗食中藥？

另外，如果你有某條藥方可以增強扺抗力，請問個原理係咩？

中醫撚唔好咁心虛啦
咩叫金木水火？
咩叫陰虛？
成班只係跟書背又唔撚知點解釋又當係真理

好驚俾狗咬而慢慢變返港豬嘅唔該入一入嚟

你駁我呢樣代表你唔識呀，早抖啦

fail
中藥咁多成分你點target搵邊樣先？
中醫開藥就係針對病人睇病當時嘅狀態
你搵老鼠試佢唔同個病人一樣狀態唔使試都知無效
同你講埋下次病人覆診狀態唔同咗唔會再用同一條方
再plan 過啦傻仔

唔啱你聽就唔係解釋
中藥每種藥材，療法都有解釋
你自己智障就唔好衝出黎柒
中醫幾千歷史唔通又係學鬼佬呀！？
我無否定西醫
係你個無知否定中醫姐

又解釋唔到
又要學人醫人
啲病人問你又唔識答
你話笑死唔笑死呀醫生

又係邏輯謬誤

我個例子，話抗生素殺細菌係治病原因

非常直白，就係抗生素殺細菌

而俾你質疑西醫冇效，亦解釋唔到中醫有效

你都可以隨便舉個中醫治病原理出來

陰陽五行從來都係儒家，你班撚屌話道家咪證明你唔識囉。

咁你解釋黎聽吓
你都無解釋過
想學吓野
五行關身體咩事？
點解有人食中藥食到胃潰瘍？
點解既

仲有食素

每次轉睇新中醫，都話係寒底，要執包藥食1週先再返黎睇

補精氣，精氣補腎，然後通向五臟六腑，所以中醫會叫你唔好打咁多J
當然呢個只係其中一個原理，其他要交俾專業人士解釋
其實我推薦嗰位中醫佢已經可以用好生活化嘅例子講解醫理，唔會同你拋書包

呢d人擺明扮盲唔認陰陽五行係政治產物

中國執藥佬只係會跟書執藥
唔好叫佢解釋啦
想佢諗爆頭咩

其實係物理治療一部分黎架
又關中國執藥佬事

陰陽五行本身就係儒家老作，呢樣叫中醫既話真係笑死

真係笑死
我係去prove中藥成分醫到病 唔係去prove啲中醫療法有用
你試下plan囉你plan唔撚到就證明中醫療法prove唔撚到啵
你試下睇多啲紙啦 有人做過實驗10個中醫診一個病人8個解釋啊
prove中醫真係曬鳩氣
要人信你就自己prove啦 你都kai嘅

咪係，影衰晒連登仔高端嘅邏輯思維

最慘係有人proof完都要扮盲，成個荷蘭叻咁

抗生素每年救嘅人命係數以千萬計
好大部份bacterial infection唔用抗生素唔會醫得好，就算普通皮外傷，最後都可能傷口感染而死

我睇開個中醫開俾我嘅藥，有時會用一種白色嘅粉，沖水飲左先，然後再飲中藥，嗰啲粉末係攞嚟顧住個胃，唔知會唔會同呢個case有關係

解撚到就一早解咗啦

本身政治理論要佢解釋咪強人所難。

食西藥咪又係食到甩頭髮，抗藥性，骨質疏鬆

腎屬水，肝屬木，心屬火，脾屬土，肺屬金。 按五行里面五行生剋的規律，水生木，木生火，火生土，土生金，金生水
五行係中醫一個方程式

你連google 都唔撚睇，你呢D盲反就收皮啦
為嘈而嘈

真搞笑
咁你成個研究只係從草藥搵有效成分醫病
同中醫一d關係都無
乖乖地縮返入你老母個西，唔送

西醫撚話食沙律=西藥

西醫咪又係乜尻都抗生素，止痛藥

西醫解釋到背後原理
你中醫點撚樣解釋

你咁講好難同你吹落去喎
公就你贏字就我輸
有用嘅就西方醫學
無用嘅就留畀中醫

從來都無否定西醫
中醫都救左好多人
咁又否定中醫嘅存在！？

事實黎
人地係去睇物理治療
唔係睇中醫呀
你係要咩都關你中醫事

咁你點樣prove到中醫療法啊
講個plan嚟睇下
要人去幫你prove你真係on9㗎
你唔撚好去試下disprove我係神
你disprove唔到
我就係神
乜撚野邏輯啊

我一早咪話用現代科技破解唔到中醫
你又要衝出黎柒.......

班中醫撚撚識醫學歷史咩，佢地撚知抗生素發明之前細菌感染係不治之症而且只需要介親下手就隨時可以死人，今時今日感染耐藥性細菌一樣係不治之症，講緊係醫學危機，唔知中醫會點醫呢

抗生素殺菌=原理
蒲公英可以抗菌殺菌唔係原理

你都破解唔到我唔係神啊
咁我係咪就係神啊kai子

On9仔
講緊背後啲chemical reaction
你中醫會用咩方法解呀？

有胎盤療法，有針灸，仲有其他，好多出名嘅運動員都唔會用普通物理治療㗎喇

西方不治=東方無得醫

西史=中史

用物理治療理論唔能夠完全解釋到針灸拔罐嘅原理
討厭中醫還討厭中醫
不能因噎廢食
中醫理論係戇鳩
但唔代表佢地錯晒
中醫需要嘅係進步，將因古代科技局限而得出嘅理論用現代科技再嘗試詮釋歸納

屌你都廢事
成隻小學雞咁

一定係用返人體本身抵抗力最efficient

人地會同你講蒲公英就係可以殺菌
中醫用藥勁到你破解唔到
總之就係有效

中醫本身唔係專業
點知當真自己醫生

兩種野個approach根本唔同
西醫>biochemistry
中醫>藥草運用
深入d睇，中醫係運用chemical同chemical之間既amplification, 去擴大治療效果，但冇sci發展支持，所以就唔夠針對性
而西醫就針對性去inhibit某個biochemical reaction去醫人。
所以西醫都研究緊，chemical-chemical interaction去增強治療效果，而中醫都行緊science systematic,.去研究bioactive substance, 所以中西醫係互學緊，嘈咩姐

抗生素殺菌就叫chemical reaction
中藥殺菌就唔係chemical reaction
講英文=原理

咁你問吓啲中醫解唔撚解到呀傻閪

啱呀，同埋有料嘅中醫已經可以用西醫角度去解釋返個原理，雖然應該都未可以解釋得晒全部
西醫係可以醫好多病
但中醫都醫到好多病
兩樣都係事實
用樓上嗰啲虛無縹緲嘅assumption去否定事實，係咪on9

西醫咁解釋抗生素殺菌原理
中醫點解釋啊

事實上唔會解到，因為中醫唔洗理biochemical野，但好多藥草都研究緊bioactive substance同其他chemical既interaction, 所以仲有排發展

笑死
唔識解叫解唔到

中醫=巫醫

咁點解中醫可以周圍醫人
你飲符水都有機會好㗎 咁點解唔可以醫人啊
反正大家都解釋唔到

啊唔係
係現代科技都唔夠勁去破解

中醫係實例推論而成嘅學問，藥草運用只係其中一個範疇，針灸，推拿，都係中醫野嚟

事實係唔洗理，但依家好多中醫都會上埋drug action同biochemistry, 去了解埋西醫運作，始終中醫藥行scientific一定要知，當然大部分中醫都仲停留係照書執藥就算

俾多份你

你同我講嘅話西醫都唔係專業
好多人都盲目信西醫嘅研究結果
例如細菌=致病
所以殺菌=治病
好似好啱咁，但忽略左疾病好多因素
例如細菌/病毒同致病係咪if and only if嘅關係
臨床上其實好明顯唔係
有人無發病但其實要驗嘅話可以係佢身上驗出病發者嘅病毒/細菌
以前嘅西醫對於依part係無解釋到
不過人地識反省改進
中醫就...

因為中醫抄d唔抄d
印度醫學初初傳入中國係成套跟足,後來d人改撚哂,我錯撚晒得黎又改哂做中文無得根,後來唐三藏果期誇到醫死好多人 ,先焗去印度取經,

中肯

你個腦都未解釋到，點解仲可以用？

中醫都有，不過好多時收收埋埋

我個腦用唔用到同解釋唔解釋到會唔會有危害其他人嘅風險
呢樣野唔係攞嚟醫人

唔好講收收埋埋依啲戇鳩野
就係依啲害撚死真正中國野
屌你老尾真係好野收埋黎做乜
收收埋埋依啲打飛機用架咋

比上邊果幾條友屌到飛起
唔識野就睇下usa fda都有幾隻中醫提煉出黎既drug先啦，基本上中醫行緊science化，學緊西醫果套，要知道中醫d bioactive substance幾撚難揾，一棵草幾百萬種chemical, 又n種interaction
仲有因為chinese medicine太難過fda 3個phrase既drug research, 所以好多都當supplement出算

你帶個未解釋到嘅腦行出街都隨時可以害死人，仲有唔好揸車，仲危險！

蒲公英具有引人注目的生物活性成分，包括菊巨酸、蒲公英甾醇、綠原酸和倍半萜內酯，具有促進胰島素分泌，抗高血糖、改善2型糖尿病的特性。

肝臟的主要作用之一是產生膽汁，用以分解脂肪，淨化血液。蒲公英有助於促進膽汁的產生和釋放，它所含的多種維生素和營養素也有助於幫助肝臟正常運作。研究發現，蒲公英根中的多醣也有預防肝損傷的潛力

100克的蒲公英就含有一日維生素A所需量。常吃蒲公英或喝蒲公英茶，有助於抗氧化、改善視力及預防眼部疾病

中藥本身唔洗提煉本來就係有藥用性
西醫就係從某樣野提煉出嚟拎個藥用性

你要盲反只顯得你無知，成個傻尻咁

中醫應該都要參與醫學週刊，成為體系一部份

人中黃人中白都拎黎入藥你就知中醫亂鳩咁黎幾時用埋狗中黃狗中白貓中黃貓中白最慘到2019都仲有人信果下死

以我所知都係，中醫已經被人科學研究緊，咁當然中醫藥都唔可以醫晒所有野嘅，都係互補長短，完善現代醫學先係最重要
但係中醫始終要經過望聞問切再用藥先係最有效，俾中醫把脈係可以睇到好多體內問題，如果連呢樣都研究埋就真係正

你要睇嘅應該係事實上係有冇效，唔係斷估

西醫真實比大家想像更厲害
已經做到咩野都醫得好
不過高手隠世 收收埋埋

唔好咁啦
講啲不可證嘅野 有咩意義

真係唔用腦
繼續為反而反啦 講到我個腦同中醫一樣咁影響緊好撚多人

咩不可證？事實係醫到人

而家中醫咪要考牌先可以執業囉，你覺得冇用咁應該去改善個考牌制度，而唔係乜都唔識就話人冇用

中醫不嬲呃飯食 同風水師咁上下

之前有報導過俄羅斯有運動員有拔罐

西藥本來咪又係毒藥

首先西藥有冇效，並唔影響中藥有冇效

第二，金木水火土只係個名啫

問題係舉例水生木，點解腎好就肝好，點證明？

我話9x9 = 81，呢條式咪拎9行，每行9個蘋果數出嚟

就咁水生木並唔係一個解釋

真係cls
成個po都係到叫人攞prove出嚟
個個好似你咁咪有得討論囉
你篇野冇提點殺菌
但check一check咗菊苣酸可以刺激巨噬作用
呢個可能係蒲公英可以殺菌嘅原理
仲有一篇係比較新嘅係搵到3種新嘅antimicrobial peptides

係睇你地傾向信呢啲原理
定係甘寒清解喇

唔同antibiotics有唔同既傾向 有d部位既感染用某類既抗生素會有較好既效果
冇讀過藥理學 藥動力學唔怪你
西醫西藥唔係剩係頭痛醫頭腳痛醫腳咁表面
而係發病時控制病情 之後去根除個病源
同埋西醫都有現實同均真 有得醫就同你講 冇得醫未搵到真正有效方法都會講 樣樣野都有證據 十個人睇返同一病徵 九個同一睇法 剩低一個學藝未精
唔似中醫咁是但搵樣野呃住你 十個人有十個睇法 呃鳩你癌症內科病急性病有得醫

笑咗
俾人話你冇用就要人去幫你手證明有用
你學下人地上面咁俾個page又好俾本書又好證明自己有用好過啦

救人還救人，原理還原理

啱嘅藥方可以冇原因撞出嚟

啱嘅原理可以產生無限/好多藥方

其實係人嘅問題
大陸啲西醫幾鍾意感冒打點滴用抗生素
你唔用話你唔識醫添啊

咁你當時有冇睇西醫婦科先 佢都會叫你做運動正常作息啦
拎d經血去化驗都可以搵到原因

中醫個隻係統計學 千幾年用唔同方法試 邊隻work就同個隻 再是但作個原理俾佢(冇方法驗證,隨意自圓其說) 個藥方可以係十樣野得一樣有用 其他都係廢

因為蒲入面有啲嘢可殺菌，或者有啲嘢同人體產生作用之後可以殺菌

如果咁講就解得通

當知道係咩嘢，咪可以抽出嚟

（樓上有人唔鍾意叫成份，所以我一種嘢）

點解中醫就一定係呃住你！？
西醫何嘗唔係成日斷錯診，照堆X光都可以錯嘅時候，咁又係咩解釋！？
中醫就係表面，針灸又係表面！？穴道又係表面野！？
兩種唔同嘅野，各有各
比黎做乜

淨係睇結果，可以係撞，下次可以錯

解釋到原理就幾時都通用

實例推論並唔係推論，係結論

只知結果，不知原因

人地有個製作過程㗎喎，你試過真係冇效先批評啦on9

我最憎中醫嘅一個講法:咩鳩都話熱氣，呢句嘢真係令人好討厭，例如 : 我明明牙齦炎，又話熱氣，我明明咬親條利又話熱氣，多眼屎又話熱氣，出暗瘡又話熱氣，特別係生痱滋都話係熱氣，明明係唔夠維他命B,C

中醫都有自己嘅原理
中醫有「五臟一體觀」，通過經絡系統，將全身組織包括五臟、六腑、五體、五官、九竅、四肢百骸聯繫起來，構成表裏相關、上下溝通、密切聯繫、井然有序的五大功能系統，並且通過精、氣、神的作用來完成統一的生命活動

你睇唔順眼嘅點解釋都無用

你可以去研究下，人地個醫理就係咁

中醫係未病個陣睇就最岩，病左先睇就太遲

咳都有分寒咳熱咳，西醫剩係會開咳水

邊忽講食水銀？

咁韓醫日本漢醫你又信既？

為反而反
中醫本來都有成個系統係到
你本身就主觀係西醫到，收皮啦

個個西醫都唔同醫法

講返又講 其實個原理唔可以話佢錯
感冒都係細菌感染 同抗生素殺病係冇問題 只係佢濫用—唔係用足成個療程 俾左機會細菌出現抗藥性
至於濫用 身體本身既免疫系統係對抗細菌之後會產生抗體 免疫細胞仲會記憶細菌既抗原
係仲係抗體程況下同樣細菌入侵人體時 抗體同免疫細胞就可以快速KO細菌

係蝗蟈班人唔識野 以為有用就係咁用 咁咪搞到出現抗藥性細菌+本身個人冇乜抗體 之後次次病都要用抗生素囉

乜我係中醫？
你又點證明西醫有用？
你真係on99

睇你呢句就知連最基本既chem bio 都無接觸過啦

老實講 試過大病成個月 睇極西醫都好唔到
頂唔順走去睇中醫 食左一個禮拜中藥 真係慢慢好返好多

崇洋撚係咁

咁梗係想人信嗰個去研究啦

有實例再推論原因

例子

化學咪又係將d分解成元素再用元素組合成新嘅一樣

咁你返去古代教佢地維他命B, C囉

西醫你唔信啲咩我試下答你

樓主係咪反中反上腦中醫有中醫好西醫都有佢優勝地方，保氣保血中醫一流。中西醫有本質上吾同。
利申：睇開中醫，對中醫略有認識

中醫就對五臟六腑有個睇法嘅，有套學說嘅，咁中間又有不同流派，越睇個post越發覺好多人唔理解中醫個醫理

公立-抗生素
私家-住幾日院，整個Body check全餐

補啊屌
認識d咩啊

ching感冒8/9成係病毒感染
抗生素殺細菌㗎99％唔包殺病毒

好簡單，請問精、氣、神 係咩？

上下溝通係點溝通，舉例係細胞射訊息，定血管幫手溝通，或者其他方式？

病咗都有得醫，不過係醫你五臟六腑，好多時係用你體內去醫

咳藥水都有分 唔識唔好亂講
咳嗽主要分為乾咳和痰咳。顧名思義，唔有痰的咳嗽是乾咳，帶痰的咳嗽是痰咳。

所以止咳藥水的成分亦分兩種，一種是鎮咳劑，抑制中樞神經中負責控制咳嗽的部分，專治乾咳。另一種是除痰劑，它可以刺激呼吸道，令氣管釋出水分稀釋痰液，令痰液更容易被咳出，少了痰液的刺激，自然不會再咳。所以用咳藥水時要小心，除痰劑會刺激氣管，會令乾咳的病人越用越咳。相反，鎮咳劑則會令痰咳的病人不能清除痰液，並積存在氣管裡，更加辛苦。
俾d易入口既link自己望下

中醫其實係好empirical，以前d人試過晒好多唔同組合，發現咩配方係work，雖然當時未必用化學成份解釋到，所以只能夠用五行陰陽解釋，但唔代表無效

而家中藥西化應該會多d人研究中藥成分，相輔相成啦，外國都有好多人講緊natural medicine，其實都係另類療法既一種，根本西人都唔會覺得西藥至上

利申 屋企有人讀緊medic

你諗多咗喇
你唔信肯定係因為你唔識唔了解
了解就唔會質疑
prove中醫work？nonono 係你要disprove中醫唔work

可能隻藥唔夠勁，如果你隻菌夠高級
你可以去私家醫院睇，又或者去信得過嘅藥房執藥

ching 你講緊既係流行性感冒
我講緊既係普通感冒(上呼吸道感染URTI)

問題個系統係咪清楚解釋到病理

唔係自完其說嘅系統

你去私家診所同去私家醫院，又或者公共醫院，俾嘅藥都唔同

神經都解釋唔到，但唔可以否定佢真係存在

精=腎，是維持人體生命活動的物質基礎。促進人體的生長、發育、生殖，以及調節各種生理代謝功能。腎精能化氣又稱腎氣，是由腎陽蒸化腎陰而產生。

氣=蛋白質、細胞、組織

神=指人體生命活動的外在表現。狹義指人的精神、意識、思維活動等，神屬心所主，姐係西醫心理學

只係學名唔同，唔代表中醫無

你呢d盲反收皮啦

係崇洋撚先會

咪有大量醫療實例囉，係你自己當睇唔到

咁你話邊種藥材含有豐富維他命B，C 而能夠清熱

呢個咪可以係一個解釋

不過冇人去研究同解釋

淨係話你唔明/ 現代科學解釋唔到

痴尻線
落重抗生素好無
中藥醫得好，你又覺得有問題
你收皮啦好無

藥有分新藥舊藥 新藥副作用低 舊藥就平d
或者係兩隻作用相近既藥
你睇公立 有藥物名冊 名冊入面就係平d 唔係入面就要自費

以抗凝血藥為例 傳統藥物華法林(Warfarin)價格相對便宜 用途廣泛 可用於患有深層靜脈栓塞、肺栓塞、心房顫動、或裝有人工心瓣的病人等。華法林可以減少心房顫動引起的中風率超過六成。
常見及嚴重的副作用是流血過多，因此必須嚴格控制劑量。病人要定期抽血檢查凝血指數(INR)

新型口服抗凝血藥比較昂貴，暫時只適用於患有深層靜脈栓塞、肺栓塞及非心瓣性心房顫動的病人身上。研究顯示，新藥減低心房顫動引起的中風率與華法林相若，但是顱內出血的風險則較華法林低。另外，新藥較少與食物有相互作用，亦不需經常驗血以調校劑量。

學到野！

不過咁講，中醫既用藥係為你調理身體，之後無咁易再病(當然唔係短期做到)，但西醫就病一次醫一次

如果有人做大型研究，follow一班分別睇中醫西醫既target十幾廿年就好，但通常做得呢d都係鬼佬，亞洲國家點會做

你覺得解釋唔到你啲咩想法
你問我就答

神經幾時解釋唔到AL同新制DSE BIO都有教

我從來係話證明唔到work , 唔係唔work

Nono, 氣係體內煉精之後化嘅氣，應該係解作體內嘅元氣，神係指煉氣之後化出嚟嘅表徵，例如精神

你明唔明咩叫證明同果因論

我係答佢西醫嗰方面，同中醫冇衝突

咁神經點測量呀

佢地唔會證明到俾你
係你要證明佢地中醫唔work
就算係證明 都會話work 因為你未夠了解

啲衝衝子話誤吸到啲tg煙之後立即啪一包
灼喉鼻痛感覺減輕大半，極短時間見效

仲有衝衝子個身被tg射中 一大片瘀腫
國難比左藥佢地敷 好快就退瘀

都係啲中醫今次好出力急救前線勇武
先知原來有啲中醫唔係神棍

實例證明係work, 個問題係你點樣去研究佢點work, 而唔係研究唔到就話佢唔work, 因為已經有實例證明佢係work

其實係本質上唔係否定中醫既價值 中醫係一門統計學 show到邊樣野有work 但唔知邊到work 中醫自己又少用(甚至唔用)現代方法證明邊部份有效
西醫就好現實 你有效就拎黎研究 拎有效成份做藥 經過多年既藥理研究+動物實驗+後期既人體實驗 搵到有咩副作用 最高劑量 最低有效劑量 人體用藥比例(如跟體重 肝腎功能去俾藥量) 然後再長期追蹤睇下情況

如果你中醫咁樣咁我咪信囉 但係就係冇 拎住份統計學結果就用 甚至部份係亂黎病人自己好返都當有效)

中醫不嬲都好practical, 係班崇洋撚唔識扮識

同埋西醫醫療失誤有得追究wor
你喺醫院因為醫療失誤死既話
啲人會根據醫生做既決定逐步逐步睇邊個位出問題
再做檢討
中醫真係無得講

人地有晒成套醫學體制你都話冇㗎啦
而家個問題係點樣同現代醫學接軌，再發展落去

認同
西藥經過千錘百煉的科學驗證
中藥你東面或者西面塊田種出嚟以經係兩樣嘢嚟
而且中國人食咁多元素週期表，只要喺塊田疴篤💩，啲藥用價值以經好唔同

最簡單 神經係靠電流係神經到傳送訊號
西醫上有時係全身麻醉時會用神經監測器(電流檢測)去測量病人既麻醉程度 叫醒佢時俾藥 俾幾多 麻醉氣體同普通氣既轉換

西醫10個9個都庸醫
排診幾粒鐘，睇診兩分鐘
唔好就叫你覆診

佢套醫學體制係冇得驗證呀!!!要既係數據!!!任你點自圓其說都冇用

有冇真係中醫出嚟講吓

你可以睇下 當年用魷魚嘅giant axon做咗唔同嘅實驗去證明呢樣野嘅存在

粉 -> 水銀粉

有無得追研係講緊個國家體制而唔係講個醫學

冇盲反過

費是太長，講下氣

我 Google 唔到主流定義係蛋白質

另外，氣血不足，其中一個解釋係 缺乏蛋白質？

咁點解釋神經痛冇得醫？
同埋即係神經測量唔到？

算9數
同你講食屎醫病你話無
攞埋比你睇你就要我試下係咪真係無效
為拗而拗

而家係大量醫學實例證明係work吖嘛，咩自圓其說？

門診就係最低成平 性價比既野
你有錢既睇私家醫院 最快跟你反應改藥咁咪得

佢有個製作過程㗎喎，唔係普通水銀，你要討論就post埋個製作過程一齊討論

你知啲野

咪又係要試

私家第一樣野就問你有無買保險，跟住係唔係都叫你住院body check ，下下拎商業角度黎醫人
唔係庸醫係咩！？
用錢黎衡量個病！？呢D叫醫生！？

西醫解釋到氣功未？
唔識唔代表嗰樣嘢唔存在，而且樣嘢係已經證實存在

work係一回事 同埋你所謂既大量實例好似千萬分之十萬咁
原理先係可以走天涯既野
你講唔到隻藥方邊個成份有效 最多食幾多 最小要食幾多
邊d有效成份係限制使用 咩身體情況下唔得

有效既野唔係作一堆全世界睇唔明既野黎打飛機
而係簡單直接普通人都可以理解到

中醫解釋到四行學說未？
唔識代表嗰樣嘢唔存在，而且樣嘢係已經證實存在

西醫解釋唔到就唔認可

個問題係你聽到好多實例但冇正式統計過你點知個work嘅比例有幾多
你聽到好多work 我聽到好多唔work一日冇統計你都唔知邊個先係事實
中醫依然未夠證據去證明

咁就唔係work唔work嘅問題啦
你講緊嘅係研究問題，咁你可以去問研究人員，問連登仔？

唔洗統計都知黃帝內經唔work

點樣唔work呢又？

屌你爬文啦on9仔

唔撚識又咁多嗲

其實我原先都唔信中醫
自己有淋巴癌
打過8次化療

確實食左中醫調理
身體先有本錢去接受下一次既化療

真係中過一次癌症
真係打化療打到日喊夜喊
真係食過中藥無用

先衝出黎柒

無經歷過既人 講咩都曬氣

唔係去測量神經
係測量神經嘅活動睇微電流嘅變化同神經傳遞物質去了解神經系統嘅活動
神經痛楚有好多種 有啲有effective嘅藥物去舒緩
但由於對神經元同大腦嘅運作依然仲未了解清楚 所以有唔少原因都未知呢樣冇計

痛症係一種控制而不能簡易根除既野
神經痛有部份係結構上出現改變 壓迫/受傷/永久損傷 之後發出錯誤電流訊號到大腦 大腦就將訊號解碼到痛
以脊椎痛症為例 有時椎間盤壓迫到神經 咁係結構問題
方法可以有:物理治療/運動改善壓迫&增強肌肉.減受該部份脊椎壓力 藥物減痛 嚴重既做手術切去壓迫到神經既骨頭+植入物加固

西醫撚：d藥唔夠勁加重藥劑就得，中醫撞彩

證明？

佢鬼有

點會唔係work唔work嘅問題阿
同樣嘅病1萬個人先有1個有效嘅西藥你都唔會話佢work啦
中醫一日冇正式統計你都唔知佢究竟係work定唔work

冇問佢地 係講返現代醫學發掘到既病越來越多同複習
仲用中醫個套方法係唔可行 佢只能併入西方醫學既科學化驗證理論

重要既係唔係樣樣都係work 證明有效係只係小量

巴打識啲野
不過係連登係對牛彈琴

西醫有研究證明加左劑量係有效 中醫呢？

私家緊係 做個body check水返你幾萬蚊

陰陽五行本身就係跟政治需要創作，點證明？

算把啦你，淨係去茶餐廳做散工，食煙食邊隻都要問人，擺明讀唔成書又唔去學，睇過一兩個中醫就屌曬全世界讀中醫嘅人搵存在感。

果然愈無知愈自大

加重係work嘅一早醫好左啦仲睇中醫把撚咩

中醫10個入面有11個都係庸醫，我係一個歷史學家唔係中醫。

個啲所謂work既例子 我好懷疑連control experiment都冇

有冇咩醫學論文post出嚟比大家見識下?

公立有做你唔知姐 公立資源有限 需要先做
出現中風徵狀做ct 癌症表徵做ct
細菌感染一開頭會俾廣譜抗生素打住先 同時拎受感染組織做化驗睇下咩菌 再用對隻菌有效既抗生素做治療

身為一個歷史學家：中醫理論唔work係我結論。

咁你講下又咩病咁把炮

盲撚自己爬文啦傻尻

成堆講到針炙幾勁
上次咪有個肥婆比人針到 PE 要揾人即場急救
有無迷信中醫撚黎兜下

PE係乜自己google啦
相信中醫撚都唔會識

中醫西醫係兩個mindset
你唔可以用西醫驗證嘅方法去睇中醫
你崇洋

開錯藥咪同你講唔夾lo 拍拍籮柚又醫下個
個病人一身蟻咪又要搵西醫補鑊

講乜9野人夾人根本就極無恥
最好就點鳩樣醫都唔關班仆街事

西醫醫療事故都好多，唔等如西醫無用
同樣道理，中醫出一次事唔等如中醫無效
事實係好多西醫醫唔到嘅病中醫有效
反之都有好多中醫無效果，西醫有用
君不見連奧運選手都用拔罐？

挑

中醫咪一樣

針灸配合推拿有機會醫到

多謝引用

我中同就係活生生嘅證明

成日講到X光有幾勁，照完出黎咪又係斷錯症
成日講到西醫有幾撚勁，手術錯誤醫死人又唔講

都冇答到問題，而家係講緊西醫用嘅藥都唔同，簡單如醫感冒

你去我個中醫到睇返一兩次囉

腎屬水，脾屬土
水土不服好難調教
而伊斯難教
所以脾同腎分別係E同C

一樣嘅位係邊
人地係唔知確切主因所以冇針對性嘅治療根治
中醫係講咗一堆原因但證明唔到

你睇我個中醫囉，人地大學教授

比例有幾大?冇證據講乜都得 將低機率事物講到100%咁

我就自己試過咳咗三個月 睇咗六個西醫 幾千蚊都冇用
之後轉睇中醫 一次就ko咗了
但試過家姐發燒睇呢個中醫 啲藥係完全冇用
得醫咳勁

中醫你識條鐵咩

你講得啱呀，所以如你要用西醫嗰套去研究中醫，要化好長時間

崇洋撚係唔會睇事實

現代中醫係好生活化

你同學啊
我就係耶穌
我就係證明
你信唔信啊

崇洋撚會繼續無視你個例子

咁你覺唔覺得你on9啊

冇得醫？你search下pregabalin同gabapentin

你不如直接啲講你覺得一樣嘅位係咩吖

我做埋佢教授都仲得

點樣證明？有冇統計？
用返崇洋撚嘅口吻

真係cls

咁勁呀？你邊位呀，不學無術

係你戇鳩姐

原理

部分實驗數據
崇洋撚俾咗咁多紙你
中醫啲source去咗邊

自己睇

巫醫

條友好似開始失心瘋
算啦

屌
笑撚死啊

呢個post八成人乜鳩都唔識包咬頸
真係邊撚個同你講西藥唔work加劑量到work
屌你真係害死人咩想
人地讀N年先做到醫生藥劑師就有班傻閪係度廢up亂up

就算西醫會屌中醫都唔會咬定人地唔work
係會唔會有未知風險啲草藥做成負作用
果啲咩乜都話熱氣唔撚係中醫講囉
係你老母講囉
廣東人涼茶的確係一知半解
以前貧窮睇唔起西醫又睇唔到中醫咪大包圍草藥炸落去當「醫」到病

有料既中醫都會用西學解釋
日本正露丸咪一個好好例子
仲剩係陰陽五行就點點點而家仲清朝咩

係學術上黎講陰陽五行一早廢左，只係班廢老扮盲當睇唔到

關乜事，都係死背既野
酸就酸 苦就苦，又金又水想點
仲要記埋乜野屬乜野咪仲衰

computer science既野你識條鐵咩

本書就係咁寫架啦

冇睇過西醫婦科，當年仲未出嚟做野，畀唔起醫藥費，老母諱疾忌醫到一個點，成日話冇事冇事唔肯帶我睇醫生後來我夠秤出去番part-time賺少少錢睇中醫，因為果陣search過西醫要照好多野，畀唔起錢。近年終於出嚟做野，都準備緊睇婦科，照/驗清楚咩事都好。
我明你話中醫統計學呢個point,但暫時我唔覺有副作用，而且對我嚟講的確係舒緩到月經問題，所以暫時會繼續睇，當調理下先囉

連登仔真係好信中醫

除左負評，我對住你呢d白癡，真係無言

我睇果個中醫就係同我講陰陽五行，食左半年中藥穩定左我三年唔斷尾既病

............我係回緊佢果句"中醫理論就係長時間反覆觀察歸納總結實踐 唔係無端端爆出來" 我想話佢知全世界既醫學都唔係無端端爆出黎,要鬥歷史同實踐次數中醫都鬥唔過人地

我果個回覆入面冇提到"中醫廢",亦都冇提到"中醫實踐次數少所以廢"
唔知你點get到,你既情況已經唔只係邏輯有問題

鬥歷史《湯液經》 3500年贏哂

正露丸是一種主成分為木餾油的非處方藥，主要是治療腹脹腹瀉。最早是在中國戰場的日俄戰爭時，日本陸軍的軍用藥品，舊名為「征露丸」

木餾油是從1830年時，德國人從木焦油中分離出來的，在當時是作為治療化膿傷口與外用消毒藥來使用。由於具有殺菌的作用，也被當成是食用肉品的防腐劑、鎮咳劑、治療肺結核的用藥，之後，才運用在腸胃疾病的治療上。

我俾多個例子，

整肠丸主要成分木馏油是从一种名叫山毛榉的植物中提取出来的像油一样的物质，适合在泰国热带季风气候区生长，在泰国这种气候条件下生长的山毛榉所提炼的木馏油特别适合入药，相对于其他产地的木馏油效果也更佳。

其實即係主要靠木餾油，其他中草藥冇都冇大影響

例如有人問點解苦入肝膽？你就話因為經書話係

經書話係並唔係解釋嚟

咁點解經書會咁講先？

一個人得唔代表得，要套落大多數同病症嘅人得先係得

巴打真係唔識喎
Xray 一向垃圾黎 好多野都照唔到
最多係骨折 肺有無陰影
而且初期睇片未必照到 好多人以為誤診 睇漏 其實唔係

講有用既 一定係CT/PET 照到最多野 MRI就睇血管

所以Xray真係垃圾黎 行內人都知佢廢

人地有套system, 用味道同顏色去define

一啲啲啦 流感病毒性個啲緊係睇西醫
但小病調理身體中醫真係冇得彈
呀媽身體差 食親西醫都頭暈 要靠中醫調理
我傷過韌帶 又係針灸包藥好返

果位巴打第一句都答左你

藥都有分新型舊型 而且副作用唔同

流鼻水都可以比1st generation既Piriton同2nd generation既Loratadine
分別就係副作用唔同 一隻會眼訓但強效 一隻唔會眼訓但差少少

按病人情況處方

再講多少少 有啲藥對肝影響較大 例如panadol 如果病人抽血發現肝功能差 可能會轉ibuprofen止痛

太深入唔解釋 已經講得好清楚

其實個名冇所謂，你叫比卡超入肝膽都得

問題係點解比卡超（苦）入肝膽，而唔係入手指？

係觀察到，定係化驗到，或者其他方法

令你知道同苦味有關嘅嘢 入肝膽

同意。

根本循環論證：
1)腎屬水。
2)因為支醫經書講腎係屬水，所以腎就一定係屬水。

陰陽廢左？

寒底 熱底 你識唔識呀？
你有過女朋友未呀？
學過照顧人地未呀？

睇你個柒樣都係毒撚一個

啲中醫撚真係痴撚線，講咩陰陽五行就學人睇左醫（2）